<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?><!-- generator="Algérie Presse Service - APS" --><?xml-stylesheet href="/ar/plugins/system/jce/css/content.css?11e6decde07e0303faf624fcb196c4d3" type="text/css"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>واج - رياضــة</title>
		<description></description>
		<link>https://www.aps.dz</link>
		<lastBuildDate>Thu, 20 Mar 2025 21:22:24 +0100</lastBuildDate>
		<generator>Algérie Presse Service - APS</generator>
		<atom:link href="https://www.aps.dz/ar/sport?format=feed&amp;type=rss" rel="self" type="application/rss+xml"/>
		<language>ar-aa</language>
		<itunes:explicit>no</itunes:explicit><itunes:subtitle>وكالة الأنباء الجزائرية - كل الأخبار : الوطن , الاقتصاد ، المجتمع ، الرياضة ، الثقافة ، محليات ، صحة و تكنولوجيا</itunes:subtitle><item>
			<title>الرابطة الأولى: فوز شباب بلوزداد على اتحاد بسكرة (4-2) </title>
			<link>https://www.aps.dz/ar/sport/177430-4-2</link>
			<guid isPermaLink="true">https://www.aps.dz/ar/sport/177430-4-2</guid>
			<description><![CDATA[<div class="K2FeedImage"><img src="https://www.aps.dz/ar/media/k2/items/cache/749b7d0f4cc8e30ee2b7ed7b4b924839_S.jpg" alt="الرابطة الأولى: فوز شباب بلوزداد على اتحاد بسكرة (4-2) " /></div><div class="K2FeedIntroText"><p dir="rtl" style="text-align: right;"><em><strong>الجزائر - تغلب فريق شباب بلوزداد على اتحاد بسكرة بنتيجة (4-2), في مباراة متأخرة عن الجولة الـ18 من بطولة الرابطة المحترفة الأولى "موبيليس" لفئة الرديف, جمعت بينهما اليوم الخميس بالجزائر.</strong></em></p> </div><div class="K2FeedFullText"> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وبفضل هذا الانتصار, ارتقي شباب بلوزداد للمركز الثالث بمجموع 40 نقطة, فيما يبقى اتحاد بسكرة في المرتبة 13 برصيد 16 نقطة.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"> </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">       شباب بلوزداد - اتحاد بسكرة   4-2</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"> </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">الترتيب                   ن      ل</p> <ol dir="rtl" style="text-align: right;"> <li>مولودية الجزائر 45 20  </li> <li>أولمبي آقبو 42 20</li> <li>شباب بلوزداد 40 20</li> <li>شبيبة القبائل 38 20</li> <li>اتحاد الجزائر 36 20  </li> <li>اتحاد خنشلة 31 20 </li> <li>نادي بارادو 30 20 </li> <li>شباب قسنطينة 28 20 </li> <li>شبيبة الساورة 26 20 </li> <li>جمعية الشلف 24 20   </li> </ol> <p dir="rtl" style="text-align: right;">--. وفاق سطيف         24  20</p> <ol dir="rtl" style="text-align: right;" start="12"> <li>مولودية وهران 21 20</li> </ol> <p dir="rtl" style="text-align: right;">13.اتحاد بسكرة         16  20   </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">14.مولودية البيض      15  20</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">--. نجم مقرة             15  20</p> <ol dir="rtl" start="16"> <li style="text-align: right;">ترجي مستغانم 8 20.</li> </ol></div>]]></description>
			<author>ameur.log@aps.dz (Boussadia fouzia)</author>
			<category>رياضــة</category>
			<pubDate>Thu, 20 Mar 2025 17:27:57 +0100</pubDate>
			<enclosure length="12451" type="image/jpeg" url="https://www.aps.dz/ar/media/k2/items/cache/749b7d0f4cc8e30ee2b7ed7b4b924839_S.jpg"/>
		<itunes:explicit/><itunes:subtitle>الجزائر - تغلب فريق شباب بلوزداد على اتحاد بسكرة بنتيجة (4-2), في مباراة متأخرة عن الجولة الـ18 من بطولة الرابطة المحترفة الأولى "موبيليس" لفئة الرديف, جمعت بينهما اليوم الخميس بالجزائر. وبفضل هذا الانتصار, ارتقي شباب بلوزداد للمركز الثالث بمجموع 40 نقطة, فيما يبقى اتحاد بسكرة في المرتبة 13 برصيد 16 نقطة.          شباب بلوزداد - اتحاد بسكرة   4-2   الترتيب                   ن      ل مولودية الجزائر 45 20   أولمبي آقبو 42 20 شباب بلوزداد 40 20 شبيبة القبائل 38 20 اتحاد الجزائر 36 20   اتحاد خنشلة 31 20  نادي بارادو 30 20  شباب قسنطينة 28 20  شبيبة الساورة 26 20  جمعية الشلف 24 20    --. وفاق سطيف         24  20 مولودية وهران 21 20 13.اتحاد بسكرة         16  20    14.مولودية البيض      15  20 --. نجم مقرة             15  20 ترجي مستغانم 8 20.</itunes:subtitle><itunes:author>ameur.log@aps.dz (Boussadia fouzia)</itunes:author><itunes:summary>الجزائر - تغلب فريق شباب بلوزداد على اتحاد بسكرة بنتيجة (4-2), في مباراة متأخرة عن الجولة الـ18 من بطولة الرابطة المحترفة الأولى "موبيليس" لفئة الرديف, جمعت بينهما اليوم الخميس بالجزائر. وبفضل هذا الانتصار, ارتقي شباب بلوزداد للمركز الثالث بمجموع 40 نقطة, فيما يبقى اتحاد بسكرة في المرتبة 13 برصيد 16 نقطة.          شباب بلوزداد - اتحاد بسكرة   4-2   الترتيب                   ن      ل مولودية الجزائر 45 20   أولمبي آقبو 42 20 شباب بلوزداد 40 20 شبيبة القبائل 38 20 اتحاد الجزائر 36 20   اتحاد خنشلة 31 20  نادي بارادو 30 20  شباب قسنطينة 28 20  شبيبة الساورة 26 20  جمعية الشلف 24 20    --. وفاق سطيف         24  20 مولودية وهران 21 20 13.اتحاد بسكرة         16  20    14.مولودية البيض      15  20 --. نجم مقرة             15  20 ترجي مستغانم 8 20.</itunes:summary><itunes:keywords>رياضــة</itunes:keywords></item>
		<item>
			<title>بطولة إفريقيا للمحليين 2025 : المنتخب الوطني يجري ثاني حصة تدريبية له </title>
			<link>https://www.aps.dz/ar/sport/177397-2025</link>
			<guid isPermaLink="true">https://www.aps.dz/ar/sport/177397-2025</guid>
			<description><![CDATA[<div class="K2FeedImage"><img src="https://www.aps.dz/ar/media/k2/items/cache/1681e80d13f2307b0b12b03d7675435a_S.jpg" alt="بطولة إفريقيا للمحليين 2025 : المنتخب الوطني يجري ثاني حصة تدريبية له " /></div><div class="K2FeedIntroText"><p dir="rtl" style="text-align: right;"><strong>الجزائر- أجرى المنتخب الوطني للاعبين المحليين ثاني حصة تدريبية له, على الميدان الرئيسي لملعب 19 ماي 1956, بعنابة, ضمن التربص التحضيري الممتد إلى غاية 24 مارس الجاري, بعد تدعيم الفريق بحارس المرمى, عبد الرحمن مجادل واللاعب جابر كعسيس, حسب ما افادت الاتحادية الجزائرية لكرة القدم عبر موقعها الرسمي.</strong></p> </div><div class="K2FeedFullText"> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وكشفت الاتحادية, عبر بيان لها, مساء الاربعاء, انه تعذر على الثلاثي عبد الرؤوف بن غيث, عبد الرحمن مزيان, ورضا حلايمية, الالتحاق بالتربص بسبب إصابات تعرضوا لها مع أنديتهم خلال الجولة الأخيرة من البطولة.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">واشارت الهيئة الكروية الى انه و بعد التشاور بين الطاقمين الفني والطبي, تقرر إبقاؤهم تحت تصرف أنديتهم لمواصلة العلاج لضمان شفائهم التام.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">كما غادر الحارس رمضان عبد اللطيف التربص مساء الثلاثاء, إثر خضوعه لفحص طبي كشف عن معاناته من إصابة قديمة.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">ونظرا لاستحقاقات نادي مولودية الجزائر, خصوصا في رابطة الأبطال, تقرر تمكين لاعبي المولودية المصابين من متابعة العلاج مع النادي.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">ولتغطية هذه الغيابات, استدعى الطاقم الفني للمنتخب بقيادة الدولي السابق, مجيد بوقرة, حارسي مرمى جمعية الشلف, عبد الرحمن مجادل, ولاعب نادي بارادو, جابر كعسيس, اللذين التحقا بالمجموعة وشاركا في الحصة التدريبية الثانية.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">في المقابل, ارتفع تعداد محليي "الخضر" بعد التحاق العناصر التي حصلت على ترخيص للغياب عن اليوم الأول, ليصل إلى 25 لاعبا, ما سمح للطاقم الفني بالشروع في الأمور الجادة, حسب ذات المصدر.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">واستهلت التدريبات بتمارين تقوية عضلية, قبل الانتقال إلى العمل التكتيكي, الذي شمل مباراة تطبيقية جرت على أكثر من نصف الملعب وفق توجيهات محددة من الطاقم الفني.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">من جهتهم, خضع حراس المرمى الثلاثة, عبد الرحمان مجادل, طارق بوسدر, وزكرياء بوحلفاية, لعمل خاص تحت إشراف مدرب الحراس عز الدين دوخة.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">كما انضم ثنائي اتحاد الجزائر, عماد الدين عزي ومهدي مرغم, بعد حصولهما على الضوء الأخضر من الطاقم الطبي.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وسيتنقل المنتخب الوطني إلى غامبيا لمواجهة منتخبها المحلي في ذهاب الدور الثالث والاخير في الفترة من 2 إلى 4 ماي, قبل استقبال نفس المنافس في لقاء العودة الذي سيكون في الفترة الممتدة من 9 إلى 11 ماي المقبل.</p></div>]]></description>
			<author>ameur.log@aps.dz (Chaker Delfa)</author>
			<category>رياضــة</category>
			<pubDate>Thu, 20 Mar 2025 11:40:20 +0100</pubDate>
			<enclosure length="15608" type="image/jpeg" url="https://www.aps.dz/ar/media/k2/items/cache/1681e80d13f2307b0b12b03d7675435a_S.jpg"/>
		<itunes:explicit/><itunes:subtitle>الجزائر- أجرى المنتخب الوطني للاعبين المحليين ثاني حصة تدريبية له, على الميدان الرئيسي لملعب 19 ماي 1956, بعنابة, ضمن التربص التحضيري الممتد إلى غاية 24 مارس الجاري, بعد تدعيم الفريق بحارس المرمى, عبد الرحمن مجادل واللاعب جابر كعسيس, حسب ما افادت الاتحادية الجزائرية لكرة القدم عبر موقعها الرسمي. وكشفت الاتحادية, عبر بيان لها, مساء الاربعاء, انه تعذر على الثلاثي عبد الرؤوف بن غيث, عبد الرحمن مزيان, ورضا حلايمية, الالتحاق بالتربص بسبب إصابات تعرضوا لها مع أنديتهم خلال الجولة الأخيرة من البطولة. واشارت الهيئة الكروية الى انه و بعد التشاور بين الطاقمين الفني والطبي, تقرر إبقاؤهم تحت تصرف أنديتهم لمواصلة العلاج لضمان شفائهم التام. كما غادر الحارس رمضان عبد اللطيف التربص مساء الثلاثاء, إثر خضوعه لفحص طبي كشف عن معاناته من إصابة قديمة. ونظرا لاستحقاقات نادي مولودية الجزائر, خصوصا في رابطة الأبطال, تقرر تمكين لاعبي المولودية المصابين من متابعة العلاج مع النادي. ولتغطية هذه الغيابات, استدعى الطاقم الفني للمنتخب بقيادة الدولي السابق, مجيد بوقرة, حارسي مرمى جمعية الشلف, عبد الرحمن مجادل, ولاعب نادي بارادو, جابر كعسيس, اللذين التحقا بالمجموعة وشاركا في الحصة التدريبية الثانية. في المقابل, ارتفع تعداد محليي "الخضر" بعد التحاق العناصر التي حصلت على ترخيص للغياب عن اليوم الأول, ليصل إلى 25 لاعبا, ما سمح للطاقم الفني بالشروع في الأمور الجادة, حسب ذات المصدر. واستهلت التدريبات بتمارين تقوية عضلية, قبل الانتقال إلى العمل التكتيكي, الذي شمل مباراة تطبيقية جرت على أكثر من نصف الملعب وفق توجيهات محددة من الطاقم الفني. من جهتهم, خضع حراس المرمى الثلاثة, عبد الرحمان مجادل, طارق بوسدر, وزكرياء بوحلفاية, لعمل خاص تحت إشراف مدرب الحراس عز الدين دوخة. كما انضم ثنائي اتحاد الجزائر, عماد الدين عزي ومهدي مرغم, بعد حصولهما على الضوء الأخضر من الطاقم الطبي. وسيتنقل المنتخب الوطني إلى غامبيا لمواجهة منتخبها المحلي في ذهاب الدور الثالث والاخير في الفترة من 2 إلى 4 ماي, قبل استقبال نفس المنافس في لقاء العودة الذي سيكون في الفترة الممتدة من 9 إلى 11 ماي المقبل.</itunes:subtitle><itunes:author>ameur.log@aps.dz (Chaker Delfa)</itunes:author><itunes:summary>الجزائر- أجرى المنتخب الوطني للاعبين المحليين ثاني حصة تدريبية له, على الميدان الرئيسي لملعب 19 ماي 1956, بعنابة, ضمن التربص التحضيري الممتد إلى غاية 24 مارس الجاري, بعد تدعيم الفريق بحارس المرمى, عبد الرحمن مجادل واللاعب جابر كعسيس, حسب ما افادت الاتحادية الجزائرية لكرة القدم عبر موقعها الرسمي. وكشفت الاتحادية, عبر بيان لها, مساء الاربعاء, انه تعذر على الثلاثي عبد الرؤوف بن غيث, عبد الرحمن مزيان, ورضا حلايمية, الالتحاق بالتربص بسبب إصابات تعرضوا لها مع أنديتهم خلال الجولة الأخيرة من البطولة. واشارت الهيئة الكروية الى انه و بعد التشاور بين الطاقمين الفني والطبي, تقرر إبقاؤهم تحت تصرف أنديتهم لمواصلة العلاج لضمان شفائهم التام. كما غادر الحارس رمضان عبد اللطيف التربص مساء الثلاثاء, إثر خضوعه لفحص طبي كشف عن معاناته من إصابة قديمة. ونظرا لاستحقاقات نادي مولودية الجزائر, خصوصا في رابطة الأبطال, تقرر تمكين لاعبي المولودية المصابين من متابعة العلاج مع النادي. ولتغطية هذه الغيابات, استدعى الطاقم الفني للمنتخب بقيادة الدولي السابق, مجيد بوقرة, حارسي مرمى جمعية الشلف, عبد الرحمن مجادل, ولاعب نادي بارادو, جابر كعسيس, اللذين التحقا بالمجموعة وشاركا في الحصة التدريبية الثانية. في المقابل, ارتفع تعداد محليي "الخضر" بعد التحاق العناصر التي حصلت على ترخيص للغياب عن اليوم الأول, ليصل إلى 25 لاعبا, ما سمح للطاقم الفني بالشروع في الأمور الجادة, حسب ذات المصدر. واستهلت التدريبات بتمارين تقوية عضلية, قبل الانتقال إلى العمل التكتيكي, الذي شمل مباراة تطبيقية جرت على أكثر من نصف الملعب وفق توجيهات محددة من الطاقم الفني. من جهتهم, خضع حراس المرمى الثلاثة, عبد الرحمان مجادل, طارق بوسدر, وزكرياء بوحلفاية, لعمل خاص تحت إشراف مدرب الحراس عز الدين دوخة. كما انضم ثنائي اتحاد الجزائر, عماد الدين عزي ومهدي مرغم, بعد حصولهما على الضوء الأخضر من الطاقم الطبي. وسيتنقل المنتخب الوطني إلى غامبيا لمواجهة منتخبها المحلي في ذهاب الدور الثالث والاخير في الفترة من 2 إلى 4 ماي, قبل استقبال نفس المنافس في لقاء العودة الذي سيكون في الفترة الممتدة من 9 إلى 11 ماي المقبل.</itunes:summary><itunes:keywords>رياضــة</itunes:keywords></item>
		<item>
			<title>مونديال 2026: "الخضر" يكثفون تحضيراتهم قبل التوجه إلى فرانسيس تاون</title>
			<link>https://www.aps.dz/ar/sport/177395-2026</link>
			<guid isPermaLink="true">https://www.aps.dz/ar/sport/177395-2026</guid>
			<description><![CDATA[<div class="K2FeedImage"><img src="https://www.aps.dz/ar/media/k2/items/cache/d32655504de0799868518d28cd43fd1e_S.jpg" alt="مونديال 2026: &quot;الخضر&quot; يكثفون تحضيراتهم قبل التوجه إلى فرانسيس تاون" /></div><div class="K2FeedIntroText"><p dir="rtl" style="text-align: right;"><strong>غابورون- يواصل المنتخب الجزائري لكرة القدم تحضيراته استعدادا لمواجهة بوتسوانا, المقررة يوم غد الجمعة (00ر14 بتوقيت الجزائر) بملعب -عوبيد إيتاني تشيلومي- بمدينة فرانسيستاون, لحساب الجولة الخامسة من تصفيات كأس العالم 2026, قبل التوجه الى هذه المدينة منتصف يوم الخميس, حسبما كشفت عنه الاتحادية الجزائرية لكرة القدم (فاف) على موقعها.</strong></p> </div><div class="K2FeedFullText"> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وخاض زملاء مهاجم نادي فولفسبورغ الألماني محمد أمين عمورة, مساء الأربعاء, حصتهم التدريبية الثانية في غابورون, بمشاركة جميع اللاعبين المستدعين لهذه المواجهة, تحت إشراف الناخب الوطني فلاديمير بيتكوفيتش, حيث خصصت التدريبات مجددا للجانب التكتيكي لضبط آخر اللمسات قبل المواجهة, حسب موقع الفاف.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وقبل انطلاق هذه الحصة التدريبية, وقف اللاعبون وكافة الطواقم دقيقة صمت ترحما على أرواح الشهداء الأبرار, إحياء للذكرى الـ63 لعيد النصر (19 مارس 1962).</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وفي نهاية الحصة, التقط اللاعبون صورا تذكارية مع بعض اللاعبين الشبان البوتسوانيين, قبل العودة إلى مقر الإقامة لتناول وجبة الإفطار في المساء (28ر18 بالتوقيت المحلي), ومواصلة التحضيرات في ظروف مثالية.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">ومن المقرر أن يتنقل المنتخب الوطني إلى فرانسيستاون, التي تبعد نحو 430 كيلومترا عن غابورون, منتصف نهار الخميس.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وعقب إجراء أربع جولات, تتصدر الجزائر المجموعة السابعة برصيد 9 نقاط مناصفة مع الموزمبيق, وبفارق ثلاث خطوات عن بوتسوانا, غينيا وأوغندا ب 6 نقاط لكل فريق, أما الصومال فتتذيل الترتيب بدون رصيد.</p></div>]]></description>
			<author>ameur.log@aps.dz (Chaker Delfa)</author>
			<category>رياضــة</category>
			<pubDate>Thu, 20 Mar 2025 11:07:25 +0100</pubDate>
			<enclosure length="13327" type="image/jpeg" url="https://www.aps.dz/ar/media/k2/items/cache/d32655504de0799868518d28cd43fd1e_S.jpg"/>
		<itunes:explicit/><itunes:subtitle>غابورون- يواصل المنتخب الجزائري لكرة القدم تحضيراته استعدادا لمواجهة بوتسوانا, المقررة يوم غد الجمعة (00ر14 بتوقيت الجزائر) بملعب -عوبيد إيتاني تشيلومي- بمدينة فرانسيستاون, لحساب الجولة الخامسة من تصفيات كأس العالم 2026, قبل التوجه الى هذه المدينة منتصف يوم الخميس, حسبما كشفت عنه الاتحادية الجزائرية لكرة القدم (فاف) على موقعها. وخاض زملاء مهاجم نادي فولفسبورغ الألماني محمد أمين عمورة, مساء الأربعاء, حصتهم التدريبية الثانية في غابورون, بمشاركة جميع اللاعبين المستدعين لهذه المواجهة, تحت إشراف الناخب الوطني فلاديمير بيتكوفيتش, حيث خصصت التدريبات مجددا للجانب التكتيكي لضبط آخر اللمسات قبل المواجهة, حسب موقع الفاف. وقبل انطلاق هذه الحصة التدريبية, وقف اللاعبون وكافة الطواقم دقيقة صمت ترحما على أرواح الشهداء الأبرار, إحياء للذكرى الـ63 لعيد النصر (19 مارس 1962). وفي نهاية الحصة, التقط اللاعبون صورا تذكارية مع بعض اللاعبين الشبان البوتسوانيين, قبل العودة إلى مقر الإقامة لتناول وجبة الإفطار في المساء (28ر18 بالتوقيت المحلي), ومواصلة التحضيرات في ظروف مثالية. ومن المقرر أن يتنقل المنتخب الوطني إلى فرانسيستاون, التي تبعد نحو 430 كيلومترا عن غابورون, منتصف نهار الخميس. وعقب إجراء أربع جولات, تتصدر الجزائر المجموعة السابعة برصيد 9 نقاط مناصفة مع الموزمبيق, وبفارق ثلاث خطوات عن بوتسوانا, غينيا وأوغندا ب 6 نقاط لكل فريق, أما الصومال فتتذيل الترتيب بدون رصيد.</itunes:subtitle><itunes:author>ameur.log@aps.dz (Chaker Delfa)</itunes:author><itunes:summary>غابورون- يواصل المنتخب الجزائري لكرة القدم تحضيراته استعدادا لمواجهة بوتسوانا, المقررة يوم غد الجمعة (00ر14 بتوقيت الجزائر) بملعب -عوبيد إيتاني تشيلومي- بمدينة فرانسيستاون, لحساب الجولة الخامسة من تصفيات كأس العالم 2026, قبل التوجه الى هذه المدينة منتصف يوم الخميس, حسبما كشفت عنه الاتحادية الجزائرية لكرة القدم (فاف) على موقعها. وخاض زملاء مهاجم نادي فولفسبورغ الألماني محمد أمين عمورة, مساء الأربعاء, حصتهم التدريبية الثانية في غابورون, بمشاركة جميع اللاعبين المستدعين لهذه المواجهة, تحت إشراف الناخب الوطني فلاديمير بيتكوفيتش, حيث خصصت التدريبات مجددا للجانب التكتيكي لضبط آخر اللمسات قبل المواجهة, حسب موقع الفاف. وقبل انطلاق هذه الحصة التدريبية, وقف اللاعبون وكافة الطواقم دقيقة صمت ترحما على أرواح الشهداء الأبرار, إحياء للذكرى الـ63 لعيد النصر (19 مارس 1962). وفي نهاية الحصة, التقط اللاعبون صورا تذكارية مع بعض اللاعبين الشبان البوتسوانيين, قبل العودة إلى مقر الإقامة لتناول وجبة الإفطار في المساء (28ر18 بالتوقيت المحلي), ومواصلة التحضيرات في ظروف مثالية. ومن المقرر أن يتنقل المنتخب الوطني إلى فرانسيستاون, التي تبعد نحو 430 كيلومترا عن غابورون, منتصف نهار الخميس. وعقب إجراء أربع جولات, تتصدر الجزائر المجموعة السابعة برصيد 9 نقاط مناصفة مع الموزمبيق, وبفارق ثلاث خطوات عن بوتسوانا, غينيا وأوغندا ب 6 نقاط لكل فريق, أما الصومال فتتذيل الترتيب بدون رصيد.</itunes:summary><itunes:keywords>رياضــة</itunes:keywords></item>
		<item>
			<title>مونديال 2026/ بوتسوانا-الجزائر: المنتخب الجزائري من أجل البقاء في الصدارة</title>
			<link>https://www.aps.dz/ar/sport/177334-2026</link>
			<guid isPermaLink="true">https://www.aps.dz/ar/sport/177334-2026</guid>
			<description><![CDATA[<div class="K2FeedImage"><img src="https://www.aps.dz/ar/media/k2/items/cache/ce3b31e0db46cf4d5f6abea877d43a7a_S.jpg" alt="مونديال 2026/ بوتسوانا-الجزائر: المنتخب الجزائري من أجل البقاء في الصدارة" /></div><div class="K2FeedIntroText"><p dir="rtl" style="text-align: right;"><strong>الجزائر- يطمح المنتخب الجزائري لكرة القدم إلى تحقيق نتيجة إيجابية يوم الجمعة المقبل بفرانسيس تاون, عندما يواجه منتخب بوتسوانا لحساب الجولة الخامسة من تصفيات كأس العالم-2026 .</strong></p> </div><div class="K2FeedFullText"> <p dir="rtl" style="text-align: right;">ورغم أنه سيكون محروما من خدمات عدة لاعبين بداعي الإصابة, إلى أن  المنتخب الوطني سيبحث على الفوز في مباراة تبقى صعبة أمام منافس مباشر للتأهل للمرحلة النهائية من مونديال-2026.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وقبل هذه الجولة الخامسة, يتقاسم المنتخبان الجزائري و الموزمبيقي صدارة ترتيب المجموعة السابعة بمجموع تسع نقاط لكلاهما, متقدمين بفارق ثلاث نقاط على كل من بوتسوانا وغينيا و أوغندا (6 نقاط), بينما يأتي منتخب الصومال في المركز السادس و الأخير بدون رصيد.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"><strong>هذه الوضعية تفرض على التشكيلة الوطنية, العودة من بوتسوانا بنتيجة إيجابية, و لما لا الفوز على المنتخب البوتسواني, من أجل, الحفاظ على مقعد الريادة وتفادي التحاق المنافس بها في الترتيب (في حالة الخسارة) من جهة , وعدم تمكين الموزمبيق بالانفراد بصدارة الترتيب من جهة ثانية , خاصة وأن هذا الاخير يستقبل يوم غد الاربعاء أوغندا.</strong></p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">من الوهلة الاولى, مهمة "الخضر" لا تبدو سهلة لعدة أسباب منها سلسلة الإصابات التي انهالت على التشيكلة الوطنية, مما أخلطت نوعا ما حسابات الناخب فلاديمير بتكوفيتش واضطر به إلى الاستنجاد بعناصر أخرى ينتظر منها سد الفراغ الذي سيتركه الغائبون عن التشكيلة.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">و كان المدافع محمد أمين توقاي أول من أعلن غيابه قبل أن يأتي دور لاعبي الوسط راميز زروقي و حسام عوار, بالإضافة للمهاجم بغداد بونجاح بسبب الاصابة), لينضم إليهم لاعب الوسط المسترجع, إسماعيل بن ناصر الذي تعرض لإصابة عضلية, قبيل كلاسيكو الرابطة الفرنسية بين باريس سان جرمان ونادي مرسيليا, مما تسبب في غيابه هو الآخر عن المباراة.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">كما اعلن كذلك عن اصابة كل من الحارس أنطوني ماندريا و وسط الميدان عماد عبدلي والمهاجم الشاب أنيس حاج موسى, الذين أعلنوا بدورهم غيابهم عن رحلة بوتسوانا.       </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">أما الصعوبة الاخرى التي سيواجهها اللاعبون في مهمة تحقيق نتيجة مرضية بفرانسيس تاون, فهو "الصيام" وكذا التوقيت الذي سيلعب فيها اللقاء (منتصف النهار بتوقيت البلد) في  بلد يمتاز بحرارة عالية في مثل هذه الفترة من السنة.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وبالرغم من كل هذه الصعوبات المشاكل, بدى بتكوفيتش غير قلق تماما خلال ندوته الصحفية الأخيرة بالجزائر, حيث عبر عن تفاؤله قبل مغادرة الفريق باتجاه غابورون.</p> <blockquote> <p dir="rtl" style="text-align: right;"><em><strong>وبالإضافة إلى استعداده للاعتماد على ما هو متوفر من اللاعبين, اعتبر الناخب الوطني بأن الظروف المناخية هي نفسها للمنافس أيضا, قائلا: "حتى بوتسوانا ستلعب مثلنا في هذا التوقيت, لذا سنكون نحن الاثنان في نفس الوضعية, ولا أحد منا يكون أكثر ضررا من الآخر".</strong></em></p> </blockquote> <p dir="rtl" style="text-align: right;">و يتواجد المنتخب الجزائري منذ صباح اليوم الثلاثاء بالعاصمة غابورون, تحسبا لهذه المواجهة المبرمجة ليوم الجمعة (س00ر14) بتوقيت الجزائر.     </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">و بعين المكان, برمج الناخب الوطني عدة حصص تدريبية قبل التنقل يوم غد الخميس إلى مدينة فرانسيس تاون, الواقعة على بعد 400 كلم شمال-شرق العاصمة والتي ستحتضن مباراة الجولة الخامسة لتصفيات مونديال-2026.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">و لن يجر "الخضر" سوى حصة تدريبية واحدة على ملعب أوبيد إيتاني شيلوم المخصص لاحتضان هذا اللقاء.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">ويرتقب أن يعود وفد "الخضر" إلى أرض الوطن, مباشرة بعد اللقاء, من أجل مواصلة التحضير للمباراة الثانية ضمن فترة التوقف الدولي الحالية, والمقررة يوم الثلاثاء 25 مارس الجاري, أمام موزمبيق بملعب "حسين آيت أحمد" بتيزي وزو (00ر22) لحساب الجولة السادسة للتصفيات.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وبعد الجولة الرابعة, التي جرت في يونيو 2024, تتصدر الجزائر والموزمبيق المجموعة السابعة برصيد 9 نقاط لكل منهما, وبفارق ثلاث نقاط عن بوتسوانا وغينيا, وأوغندا التي تحوز على 6 نقاط لكل منها, فيما يتذيل الصومال الترتيب بدون رصيد.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">ويتأهل متصدر ترتيب كل مجموعة إلى نهائيات مونديال 2026, فيما تخوض أفضل أربعة منتخبات تحتل المركز الثاني مباراة السد القارية ومباراة فاصلة أخرى ما بين القارات من أجل اقتطاع تأشيرة التأهل.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"> </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"><span style="font-size: 10pt;"><strong>اللقاءات العشرة الأخيرة للمنتخب الوطني الجزائري لكرة القدم </strong></span></p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">  </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"><strong>17 نوفمبر 2024 (تيزي وزو) - تصفيات كان-2025:</strong>       </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">الجزائر - ليبيريا     5-1    </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">الأهداف:  ماندي (20), محرز (29), بونجاح (65), غويري (74) عمورة (90+5)</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"> </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"><strong>14 نوفمبر 2024 (مالابو) - تصفيات كان-2025:</strong></p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">غينيا الاستوائية - الجزائر   0-0</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"> </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"><strong>14 أكتوبر 2024 (لومي) -تصفيات كان-2025 :        </strong></p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">طوغو  - الجزائر   0-1</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">الهدف: بن سبعيني (د 18 . عن طريق ضربة جزاء)</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"> </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"><strong>10 أكتوبر 2024 (عنابة) -تصفيات كان-2025 :     </strong></p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">الجزائر- طوغو 5-1      </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">الهدافون :  بن رحمة (29د و 54 عن طريق ضربة جزاء) و عوار (68 د) وغويري (86 د) وعمورة (90+5 د)</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"> </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"><strong>10 سبتمبر 2024 (مونروفيا)-تصفيات كان-2025 :      </strong></p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">ليبيريا - الجزائر  0-3  </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">الهدافون: أمين غويري (د 17), آدم زرقان (د 25) , بغداد بونجاح (د 80)</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"> </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"> <strong>6 سبتمبر 2024 (وهران) - تصفيات كان-2025 : </strong></p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"><strong>ا</strong>لجزائر - غينيا الاستوائية   2-0       </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">الهدفان : عوار (د 70), أمين غويري (90+5)</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"> </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"><strong>10 يونيو 2024 (كامبالا) مونديال-2026 (تصفيات):</strong></p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">أوغندا - الجزائر 1-2</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">الهدفان : عوار (د46), بن رحمة (د57)</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"> </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"><strong>6 يونيو 2024 (الجزائر): مونديال-2026 (تصفيات):      </strong></p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">الجزائر - غينيا   1-2        </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">الهدف: ياسر بالدي (د52 ضد مرماه)</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"> </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"><strong>26 مارس 2024 (الجزائر)- دورة فيفا سيري-2024 :    </strong></p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">الجزائر - جنوب إفريقيا   3-3        </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">الأهداف : بن زية (د21, د70), براهيمي (د52)</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"> </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"><strong>22 مارس 2024 (الجزائر) - دورة فيفا سيري-2024 :   </strong></p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">الجزائر - بوليفيا  3-2       </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">الأهداف: غويري (د 43), بن زية (د 79), ماندي (د 90+4)</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"> </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"><strong>المجموع </strong></p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">- 10 مقابلات: انتصارات (7) - تعادل (2) - هزيمة (1) </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">الأهداف المسجلة : 25 / الأهداف المتلقاة : 10</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"> </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"><strong>الهدافون :</strong> غويري (5) -   بن زية (3)  - عوار (3) - بن رحمة  (3) - بونجاح (2) - عمورة  (2) -  ماندي (2) -  براهيمي (1) - (بالدي ضد مرماه 1) - ادم زرقان (1)  - محرز (1) - بن سبعيني (1).</p></div>]]></description>
			<author>ameur.log@aps.dz (Bahia Aliouche )</author>
			<category>رياضــة</category>
			<pubDate>Wed, 19 Mar 2025 18:30:00 +0100</pubDate>
			<enclosure length="18390" type="image/jpeg" url="https://www.aps.dz/ar/media/k2/items/cache/ce3b31e0db46cf4d5f6abea877d43a7a_S.jpg"/>
		<itunes:explicit/><itunes:subtitle>الجزائر- يطمح المنتخب الجزائري لكرة القدم إلى تحقيق نتيجة إيجابية يوم الجمعة المقبل بفرانسيس تاون, عندما يواجه منتخب بوتسوانا لحساب الجولة الخامسة من تصفيات كأس العالم-2026 . ورغم أنه سيكون محروما من خدمات عدة لاعبين بداعي الإصابة, إلى أن  المنتخب الوطني سيبحث على الفوز في مباراة تبقى صعبة أمام منافس مباشر للتأهل للمرحلة النهائية من مونديال-2026. وقبل هذه الجولة الخامسة, يتقاسم المنتخبان الجزائري و الموزمبيقي صدارة ترتيب المجموعة السابعة بمجموع تسع نقاط لكلاهما, متقدمين بفارق ثلاث نقاط على كل من بوتسوانا وغينيا و أوغندا (6 نقاط), بينما يأتي منتخب الصومال في المركز السادس و الأخير بدون رصيد. هذه الوضعية تفرض على التشكيلة الوطنية, العودة من بوتسوانا بنتيجة إيجابية, و لما لا الفوز على المنتخب البوتسواني, من أجل, الحفاظ على مقعد الريادة وتفادي التحاق المنافس بها في الترتيب (في حالة الخسارة) من جهة , وعدم تمكين الموزمبيق بالانفراد بصدارة الترتيب من جهة ثانية , خاصة وأن هذا الاخير يستقبل يوم غد الاربعاء أوغندا. من الوهلة الاولى, مهمة "الخضر" لا تبدو سهلة لعدة أسباب منها سلسلة الإصابات التي انهالت على التشيكلة الوطنية, مما أخلطت نوعا ما حسابات الناخب فلاديمير بتكوفيتش واضطر به إلى الاستنجاد بعناصر أخرى ينتظر منها سد الفراغ الذي سيتركه الغائبون عن التشكيلة. و كان المدافع محمد أمين توقاي أول من أعلن غيابه قبل أن يأتي دور لاعبي الوسط راميز زروقي و حسام عوار, بالإضافة للمهاجم بغداد بونجاح بسبب الاصابة), لينضم إليهم لاعب الوسط المسترجع, إسماعيل بن ناصر الذي تعرض لإصابة عضلية, قبيل كلاسيكو الرابطة الفرنسية بين باريس سان جرمان ونادي مرسيليا, مما تسبب في غيابه هو الآخر عن المباراة. كما اعلن كذلك عن اصابة كل من الحارس أنطوني ماندريا و وسط الميدان عماد عبدلي والمهاجم الشاب أنيس حاج موسى, الذين أعلنوا بدورهم غيابهم عن رحلة بوتسوانا.        أما الصعوبة الاخرى التي سيواجهها اللاعبون في مهمة تحقيق نتيجة مرضية بفرانسيس تاون, فهو "الصيام" وكذا التوقيت الذي سيلعب فيها اللقاء (منتصف النهار بتوقيت البلد) في  بلد يمتاز بحرارة عالية في مثل هذه الفترة من السنة. وبالرغم من كل هذه الصعوبات المشاكل, بدى بتكوفيتش غير قلق تماما خلال ندوته الصحفية الأخيرة بالجزائر, حيث عبر عن تفاؤله قبل مغادرة الفريق باتجاه غابورون. وبالإضافة إلى استعداده للاعتماد على ما هو متوفر من اللاعبين, اعتبر الناخب الوطني بأن الظروف المناخية هي نفسها للمنافس أيضا, قائلا: "حتى بوتسوانا ستلعب مثلنا في هذا التوقيت, لذا سنكون نحن الاثنان في نفس الوضعية, ولا أحد منا يكون أكثر ضررا من الآخر". و يتواجد المنتخب الجزائري منذ صباح اليوم الثلاثاء بالعاصمة غابورون, تحسبا لهذه المواجهة المبرمجة ليوم الجمعة (س00ر14) بتوقيت الجزائر.      و بعين المكان, برمج الناخب الوطني عدة حصص تدريبية قبل التنقل يوم غد الخميس إلى مدينة فرانسيس تاون, الواقعة على بعد 400 كلم شمال-شرق العاصمة والتي ستحتضن مباراة الجولة الخامسة لتصفيات مونديال-2026. و لن يجر "الخضر" سوى حصة تدريبية واحدة على ملعب أوبيد إيتاني شيلوم المخصص لاحتضان هذا اللقاء. ويرتقب أن يعود وفد "الخضر" إلى أرض الوطن, مباشرة بعد اللقاء, من أجل مواصلة التحضير للمباراة الثانية ضمن فترة التوقف الدولي الحالية, والمقررة يوم الثلاثاء 25 مارس الجاري, أمام موزمبيق بملعب "حسين آيت أحمد" بتيزي وزو (00ر22) لحساب الجولة السادسة للتصفيات. وبعد الجولة الرابعة, التي جرت في يونيو 2024, تتصدر الجزائر والموزمبيق المجموعة السابعة برصيد 9 نقاط لكل منهما, وبفارق ثلاث نقاط عن بوتسوانا وغينيا, وأوغندا التي تحوز على 6 نقاط لكل منها, فيما يتذيل الصومال الترتيب بدون رصيد. ويتأهل متصدر ترتيب كل مجموعة إلى نهائيات مونديال 2026, فيما تخوض أفضل أربعة منتخبات تحتل المركز الثاني مباراة السد القارية ومباراة فاصلة أخرى ما بين القارات من أجل اقتطاع تأشيرة التأهل.   اللقاءات العشرة الأخيرة للمنتخب الوطني الجزائري لكرة القدم     17 نوفمبر 2024 (تيزي وزو) - تصفيات كان-2025:        الجزائر - ليبيريا     5-1     الأهداف:  ماندي (20), محرز (29), بونجاح (65), غويري (74) عمورة (90+5)   14 نوفمبر 2024 (مالابو) - تصفيات كان-2025: غينيا الاستوائية - الجزائر   0-0   14 أكتوبر 2024 (لومي) -تصفيات كان-2025 :         طوغو  - الجزائر   0-1 الهدف: بن سبعيني (د 18 . عن طريق ضربة جزاء)   10 أكتوبر 2024 (عنابة) -تصفيات كان-2025 :      الجزائر- طوغو 5-1       الهدافون :  بن رحمة (29د و 54 عن طريق ضربة جزاء) و عوار (68 د) وغويري (86 د) وعمورة (90+5 د)   10 سبتمبر 2024 (مونروفيا)-تصفيات كان-2025 :       ليبيريا - الجزائر  0-3   الهدافون: أمين غويري (د 17), آدم زرقان (د 25) , بغداد بونجاح (د 80)    6 سبتمبر 2024 (وهران) - تصفيات كان-2025 : الجزائر - غينيا الاستوائية   2-0        الهدفان : عوار (د 70), أمين غويري (90+5)   10 يونيو 2024 (كامبالا) مونديال-2026 (تصفيات): أوغندا - الجزائر 1-2 الهدفان : عوار (د46), بن رحمة (د57)   6 يونيو 2024 (الجزائر): مونديال-2026 (تصفيات):       الجزائر - غينيا   1-2         الهدف: ياسر بالدي (د52 ضد مرماه)   26 مارس 2024 (الجزائر)- دورة فيفا سيري-2024 :     الجزائر - جنوب إفريقيا   3-3         الأهداف : بن زية (د21, د70), براهيمي (د52)   22 مارس 2024 (الجزائر) - دورة فيفا سيري-2024 :    الجزائر - بوليفيا  3-2        الأهداف: غويري (د 43), بن زية (د 79), ماندي (د 90+4)   المجموع - 10 مقابلات: انتصارات (7) - تعادل (2) - هزيمة (1)  الأهداف المسجلة : 25 / الأهداف المتلقاة : 10   الهدافون : غويري (5) -   بن زية (3)  - عوار (3) - بن رحمة  (3) - بونجاح (2) - عمورة  (2) -  ماندي (2) -  براهيمي (1) - (بالدي ضد مرماه 1) - ادم زرقان (1)  - محرز (1) - بن سبعيني (1).</itunes:subtitle><itunes:author>ameur.log@aps.dz (Bahia Aliouche )</itunes:author><itunes:summary>الجزائر- يطمح المنتخب الجزائري لكرة القدم إلى تحقيق نتيجة إيجابية يوم الجمعة المقبل بفرانسيس تاون, عندما يواجه منتخب بوتسوانا لحساب الجولة الخامسة من تصفيات كأس العالم-2026 . ورغم أنه سيكون محروما من خدمات عدة لاعبين بداعي الإصابة, إلى أن  المنتخب الوطني سيبحث على الفوز في مباراة تبقى صعبة أمام منافس مباشر للتأهل للمرحلة النهائية من مونديال-2026. وقبل هذه الجولة الخامسة, يتقاسم المنتخبان الجزائري و الموزمبيقي صدارة ترتيب المجموعة السابعة بمجموع تسع نقاط لكلاهما, متقدمين بفارق ثلاث نقاط على كل من بوتسوانا وغينيا و أوغندا (6 نقاط), بينما يأتي منتخب الصومال في المركز السادس و الأخير بدون رصيد. هذه الوضعية تفرض على التشكيلة الوطنية, العودة من بوتسوانا بنتيجة إيجابية, و لما لا الفوز على المنتخب البوتسواني, من أجل, الحفاظ على مقعد الريادة وتفادي التحاق المنافس بها في الترتيب (في حالة الخسارة) من جهة , وعدم تمكين الموزمبيق بالانفراد بصدارة الترتيب من جهة ثانية , خاصة وأن هذا الاخير يستقبل يوم غد الاربعاء أوغندا. من الوهلة الاولى, مهمة "الخضر" لا تبدو سهلة لعدة أسباب منها سلسلة الإصابات التي انهالت على التشيكلة الوطنية, مما أخلطت نوعا ما حسابات الناخب فلاديمير بتكوفيتش واضطر به إلى الاستنجاد بعناصر أخرى ينتظر منها سد الفراغ الذي سيتركه الغائبون عن التشكيلة. و كان المدافع محمد أمين توقاي أول من أعلن غيابه قبل أن يأتي دور لاعبي الوسط راميز زروقي و حسام عوار, بالإضافة للمهاجم بغداد بونجاح بسبب الاصابة), لينضم إليهم لاعب الوسط المسترجع, إسماعيل بن ناصر الذي تعرض لإصابة عضلية, قبيل كلاسيكو الرابطة الفرنسية بين باريس سان جرمان ونادي مرسيليا, مما تسبب في غيابه هو الآخر عن المباراة. كما اعلن كذلك عن اصابة كل من الحارس أنطوني ماندريا و وسط الميدان عماد عبدلي والمهاجم الشاب أنيس حاج موسى, الذين أعلنوا بدورهم غيابهم عن رحلة بوتسوانا.        أما الصعوبة الاخرى التي سيواجهها اللاعبون في مهمة تحقيق نتيجة مرضية بفرانسيس تاون, فهو "الصيام" وكذا التوقيت الذي سيلعب فيها اللقاء (منتصف النهار بتوقيت البلد) في  بلد يمتاز بحرارة عالية في مثل هذه الفترة من السنة. وبالرغم من كل هذه الصعوبات المشاكل, بدى بتكوفيتش غير قلق تماما خلال ندوته الصحفية الأخيرة بالجزائر, حيث عبر عن تفاؤله قبل مغادرة الفريق باتجاه غابورون. وبالإضافة إلى استعداده للاعتماد على ما هو متوفر من اللاعبين, اعتبر الناخب الوطني بأن الظروف المناخية هي نفسها للمنافس أيضا, قائلا: "حتى بوتسوانا ستلعب مثلنا في هذا التوقيت, لذا سنكون نحن الاثنان في نفس الوضعية, ولا أحد منا يكون أكثر ضررا من الآخر". و يتواجد المنتخب الجزائري منذ صباح اليوم الثلاثاء بالعاصمة غابورون, تحسبا لهذه المواجهة المبرمجة ليوم الجمعة (س00ر14) بتوقيت الجزائر.      و بعين المكان, برمج الناخب الوطني عدة حصص تدريبية قبل التنقل يوم غد الخميس إلى مدينة فرانسيس تاون, الواقعة على بعد 400 كلم شمال-شرق العاصمة والتي ستحتضن مباراة الجولة الخامسة لتصفيات مونديال-2026. و لن يجر "الخضر" سوى حصة تدريبية واحدة على ملعب أوبيد إيتاني شيلوم المخصص لاحتضان هذا اللقاء. ويرتقب أن يعود وفد "الخضر" إلى أرض الوطن, مباشرة بعد اللقاء, من أجل مواصلة التحضير للمباراة الثانية ضمن فترة التوقف الدولي الحالية, والمقررة يوم الثلاثاء 25 مارس الجاري, أمام موزمبيق بملعب "حسين آيت أحمد" بتيزي وزو (00ر22) لحساب الجولة السادسة للتصفيات. وبعد الجولة الرابعة, التي جرت في يونيو 2024, تتصدر الجزائر والموزمبيق المجموعة السابعة برصيد 9 نقاط لكل منهما, وبفارق ثلاث نقاط عن بوتسوانا وغينيا, وأوغندا التي تحوز على 6 نقاط لكل منها, فيما يتذيل الصومال الترتيب بدون رصيد. ويتأهل متصدر ترتيب كل مجموعة إلى نهائيات مونديال 2026, فيما تخوض أفضل أربعة منتخبات تحتل المركز الثاني مباراة السد القارية ومباراة فاصلة أخرى ما بين القارات من أجل اقتطاع تأشيرة التأهل.   اللقاءات العشرة الأخيرة للمنتخب الوطني الجزائري لكرة القدم     17 نوفمبر 2024 (تيزي وزو) - تصفيات كان-2025:        الجزائر - ليبيريا     5-1     الأهداف:  ماندي (20), محرز (29), بونجاح (65), غويري (74) عمورة (90+5)   14 نوفمبر 2024 (مالابو) - تصفيات كان-2025: غينيا الاستوائية - الجزائر   0-0   14 أكتوبر 2024 (لومي) -تصفيات كان-2025 :         طوغو  - الجزائر   0-1 الهدف: بن سبعيني (د 18 . عن طريق ضربة جزاء)   10 أكتوبر 2024 (عنابة) -تصفيات كان-2025 :      الجزائر- طوغو 5-1       الهدافون :  بن رحمة (29د و 54 عن طريق ضربة جزاء) و عوار (68 د) وغويري (86 د) وعمورة (90+5 د)   10 سبتمبر 2024 (مونروفيا)-تصفيات كان-2025 :       ليبيريا - الجزائر  0-3   الهدافون: أمين غويري (د 17), آدم زرقان (د 25) , بغداد بونجاح (د 80)    6 سبتمبر 2024 (وهران) - تصفيات كان-2025 : الجزائر - غينيا الاستوائية   2-0        الهدفان : عوار (د 70), أمين غويري (90+5)   10 يونيو 2024 (كامبالا) مونديال-2026 (تصفيات): أوغندا - الجزائر 1-2 الهدفان : عوار (د46), بن رحمة (د57)   6 يونيو 2024 (الجزائر): مونديال-2026 (تصفيات):       الجزائر - غينيا   1-2         الهدف: ياسر بالدي (د52 ضد مرماه)   26 مارس 2024 (الجزائر)- دورة فيفا سيري-2024 :     الجزائر - جنوب إفريقيا   3-3         الأهداف : بن زية (د21, د70), براهيمي (د52)   22 مارس 2024 (الجزائر) - دورة فيفا سيري-2024 :    الجزائر - بوليفيا  3-2        الأهداف: غويري (د 43), بن زية (د 79), ماندي (د 90+4)   المجموع - 10 مقابلات: انتصارات (7) - تعادل (2) - هزيمة (1)  الأهداف المسجلة : 25 / الأهداف المتلقاة : 10   الهدافون : غويري (5) -   بن زية (3)  - عوار (3) - بن رحمة  (3) - بونجاح (2) - عمورة  (2) -  ماندي (2) -  براهيمي (1) - (بالدي ضد مرماه 1) - ادم زرقان (1)  - محرز (1) - بن سبعيني (1).</itunes:summary><itunes:keywords>رياضــة</itunes:keywords></item>
		<item>
			<title>المنافسات الافريقية للاندية2024-2025: الكشف عن تواريخ اجراء مباريات الدور ربع النهائي</title>
			<link>https://www.aps.dz/ar/sport/177362-2024-2025</link>
			<guid isPermaLink="true">https://www.aps.dz/ar/sport/177362-2024-2025</guid>
			<description><![CDATA[<div class="K2FeedIntroText"><p dir="rtl" style="text-align: right;"><em><strong>القاهرة - كشفت الكونفدرالية الافريقية كرة القدم (الكاف), اليوم الأربعاء, عن تواريخ ومواقيت إجراء مباريات الدور ربع النهائي لمنافسات رابطة أبطال افريقيا وكأس الكونفدرالية الافريقية لكرة القدم (الكاف).</strong></em></p> </div><div class="K2FeedFullText"> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وكانت ثلاثة أندية جزائرية قد ضمنت التأهل للدور ربع النهائي للمنافسات القارية: مولودية الجزائر في رابطة أبطال افريقيا واتحاد الجزائر وشباب قسنطينة في كأس الكاف.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">في رابطة أبطال افريقيا, سترجى مواجهات الذهاب يوم الثلاثاء 1 أبريل, بينما برمج الاياب في الثامن من نفس الشهر, ما عدا مواجهة أورلاندو بيراتس أمام مولودية الجزائر التي ستجرى يوم الأربعاء 9 أبريل.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وسيستقبل فريق مولودية الجزائر منافسه أورلاندو بيراتس في لقاء الذهاب بملعب 5 جويلية 1962 (سا 00ر20 بتوقيت الجزائر), بينما يجرى الاياب على ملعب أورلاندو ستاديوم (سا 00ر17).</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">اما ماميلودي صندوانز (جنوب إفريقيا) فسيستقبل ضيفه الترجي الرياضي (تونس) على ملعب لوفتيس ستاديوم (سا 00ر14), بينما برمج الاياب على ملعب الأولمبيك حمادي أغربي بتونس (سا 00ر20).</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">من جهته, يستضيف حامل اللقب, نادي الأهلي (مصر), الهلال (السودان) بملعب القاهرة الدولي (سا 00ر20), قبل خوض الاياب بالعاصمة الموريتانية نواكشوط (سا 00ر20),فيما يلاقي بيراميدز (مصر) داخل قواعده ضيفه الفار (المغرب) بملعب 30 يونيو (سا 00ر20), قبل أن يخوض لقاء الاياب بملعب مكناس (سا 00ر20).</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">أما في منافسة كأس الكونفدرالية, فبرمجت لقاءات الذهاب يوم الأربعاء 2 أبريل, على أن يلعب الاياب يوم الأربعاء 9 أبريل.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وسيعرف هذا الدور, إجراء لقاء 100% جزائري, يجمع بين شباب قسنطينة واتحاد الجزائر, في لقاء أول يلعب بملعب الشهيد حملاوي (سا 00ر17), على أن يحتضن لقاء العودة ملعب 5 جويلية 1962 (سا 00ر20).</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وفي لقاء ثاني, يستقبل ستيلينبوش (جنوب إفريقيا) ضيفه الزمالك (مصر), حامل اللقب بملعب كاب تاون (سا 00ر14), قبل خوض لقاء الاياب بملعب القاهرة الدولي (سا 00ر17).</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وسيستقبل أسيك الإيفواري (كوت ديفوار), منافسه بركان بملعب فيليكس هوبهويت بويني أبيدجان (سا 00ر17), قبل لعب الاياب بملعب بركان (سا 00ر20), بينما يجمع آخر لقاء, المصري البورسعيدي (مصر) بسيمبا التنزاني. يجرى الذهاب بملعب السويس (سا 00ر17), على أن يتم خوض الاياب بدار السلام (سا 00ر14).</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">الفائز من مواجهة بركان وميموزا سيلاقي الفائز من المواجهة المزدوجة التي تجمع الناديين الجزائريين.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"> </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"><strong>برنامج الدور ربع النهائي لمنافسة رابطة أبطال افريقيا (الذهاب: 1  أبريل  / الاياب: 8 و9 أبريل):</strong></p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"> </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">       الذهاب / الثلاثاء 1 أبريل (التوقيت الجزائري):</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"> </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">ماميلودي صندوانز (جنوب إفريقيا) - الترجي الرياضي (تونس) (سا 00ر14) نادي الأهلي (مصر) - الهلال (السودان)  (سا 00ر20)بيراميدز (مصر) -  الفار (المغرب)   (سا 00ر20)مولودية الجزائر (الجزائر) - أورلاندو بايرتس (جنوب إفريقيا)  (سا 00ر20)</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">       الاياب /</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"> </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">الثلاثاء 8 أبريل (التوقيت الجزائري):</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"> </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">الهلال (السودان)  - نادي الأهلي (مصر)  (سا 00ر20)</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">الفار (المغرب)  - بيراميدز (مصر)  (سا 00ر20)</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">الترجي الرياضي (تونس) - ماميلودي صندوانز (جنوب إفريقيا)  (سا 00ر20)</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"> </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">       الأربعاء 9 أبريل:</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">أورلاندو بايرتس (جنوب إفريقيا) - مولودية الجزائر (الجزائر)   (سا 00ر17)</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">      </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">       برنامج الدور ربع النهائي لمنافسة كأس الكونفدرالية الافريقية:</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"> </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">       الذهاب: الأربعاء 2 أبريل (بتوقيت الجزائر):</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"> </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">ستيلينبوش (جنوب إفريقيا) - نادي الزمالك (مصر)  (سا 00ر14) اساك ميموزا (كوت ديفوار) - نهضة بركان (المغرب)    (سا 00ر17)</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">شباب قسنطينة (الجزائر) - اتحاد الجزائر (الجزائر)     (سا 00ر17) نادي المصري البورسعيدي ( مصر) - نادي سيمبا (تانزانيا)      (سا 00ر17)</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;"> </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">       الاياب / الأربعاء 9 أبريل (توقيت الجزائر):</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">نادي سيمبا (تانزانيا) - نادي المصري البورسعيدي ( مصر)   (سا 00ر14)نادي الزمالك (مصر) - ستيلينبوش (جنوب إفريقيا)   (سا 00ر17)</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">نهضة بركان (المغرب)  - اساك ميموزا (كوت ديفوار) (سا 00ر20) اتحاد الجزائر (الجزائر)  - شباب قسنطينة (الجزائر)      (سا 00ر20).</p></div>]]></description>
			<author>ameur.log@aps.dz (Boussadia fouzia)</author>
			<category>رياضــة</category>
			<pubDate>Wed, 19 Mar 2025 17:02:50 +0100</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>كرة القدم/مونديال-2026: "المنتخب الجزائري يضم عناصر قادرة على إدارة المباريات خارج قواعدها "</title>
			<link>https://www.aps.dz/ar/sport/177338-2026</link>
			<guid isPermaLink="true">https://www.aps.dz/ar/sport/177338-2026</guid>
			<description><![CDATA[<div class="K2FeedIntroText"><p dir="rtl" style="text-align: right;"><strong>غابورون - أكد مدرب منتخب بوتسوانا لكرة القدم، الجنوب افريقي مورينا راموريبولي, أن المنتخب الجزائري, الذي سيواجهه فريقه يوم الجمعة على (00ر14 بتوقيت الجزائر) برسم الجولة الخامسة عن المجموعة السابعة من تصفيات مونديال-2026, يضم عناصر محنكة قادرة على إدارة المباريات خارج قواعدها وبإمكانها تحقيق نتائج جيدة.</strong></p> </div><div class="K2FeedFullText"> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وأوضح راموريبولي في تصريحات لموقع "بانا آفريكا فوتبول", أن "المواجهة ستكون صعبة على المنتخبين. الفريق الجزائري يضم لاعبين قادرين على إدارة المباريات خارج ملعبهم وتحقيق نتائج جيدة".</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">واضاف "يعتقد كثيرون أن عامل الحرارة سيكون لصالحنا، لكننا سنواجه منتخبا ذا خبرة. الجزائر تمتلك فريقا قويا جدا، فهو ديناميكي وسريع في الهجوم ومنظم بشكل جيد".</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وقال أيضا "يجب ألا نرتكب خطأً بالاعتقاد أن اللعب على أرضنا يضمن لنا نتيجة جيدة، وسنعمل بجد من أجل تقديم أداء جيد".</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وأكد المدرب أنه يعول كثيرا على مهاجم الفريق وهداف البطولة البوتسوانية, تيرو سيتزيلي, لاعب نادي غابورون غالاكسي من أجل "التسجيل في مرمى الجزائر".</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وتطرق الى هذا اللاعب بالقول "إنه يلائم طريقة عملي تماما التي سأطبقها في اللقاءين القادمين. أعول عليه كثيرا للفوز على المنتخب الجزائري", مؤكدا أن طريق اللعب "ستتغير كثيرا أمام الجزائر مقارنة مع المباراة التي تليها أمام الصومال".</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">من جهته، أجرى المنتخب الجزائري لكرة القدم، أول حصة تدريبية له سهرة الثلاثاء، تحسبا لهذه المباراة، عقب وصوله إلى غابورون على إحدى أرضيات أكاديمية خاصة لكرة القدم، بالقرب من مقر إقامته، حيث شهدت الحصة مشاركة جميع اللاعبين.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وسيواصل زملاء القائد رياض محرز، استعداداتهم بحصة تدريبية أخرى في غابورون يوم الأربعاء، قبل التنقل إلى مدينة فرانسيس تاون صباح غد الخميس.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وعقب إجراء أربع جولات، تتصدر الجزائر المجموعة السابعة برصيد 9 نقاط مناصفة مع الموزمبيق، وبفارق ثلاث خطوات عن بوتسوانا، غينيا وأوغندا ب 6 نقاط لكل فريق، أما الصومال فتتذيل الترتيب بدون رصيد.</p></div>]]></description>
			<author>ameur.log@aps.dz (Dib Nassima)</author>
			<category>رياضــة</category>
			<pubDate>Wed, 19 Mar 2025 14:13:47 +0100</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>الرابطة الأولى "موبيليس": مباراة دون جمهور لشباب بلوزداد ومعاقبة مدربه راموفيتش</title>
			<link>https://www.aps.dz/ar/sport/177324-2025-03-19-11-33-56</link>
			<guid isPermaLink="true">https://www.aps.dz/ar/sport/177324-2025-03-19-11-33-56</guid>
			<description><![CDATA[<div class="K2FeedImage"><img src="https://www.aps.dz/ar/media/k2/items/cache/5e614ae28e6c4db901ecca14dec9318a_S.jpg" alt="الرابطة الأولى &quot;موبيليس&quot;: مباراة دون جمهور لشباب بلوزداد ومعاقبة مدربه راموفيتش" /></div><div class="K2FeedIntroText"><p dir="rtl"><strong> الجزائر- عوقب فريق شباب بلوزداد بمباراة واحدة دون جمهور بسبب "استخدام ورمي الألعاب النارية على أرضية الميدان دون خسائر مادية (المخالفة الثالثة)", خلال المباراة التي جمعته بالجار اتحاد الجزائر (1-1) لحساب الجولة الـ20 من بطولة الرابطة الأولى "موبيليس", حسبما أعلنت عنه الرابطة المحترفة لكرة القدم على موقعها الرسمي.</strong></p> </div><div class="K2FeedFullText"> <p dir="rtl" style="text-align: right;">كما تم تغريم نفس النادي بمبلغ 200 ألف دينار جزائري, لذات السبب, حسب نفس المصدر.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">من جهته, عوقب مدرب الشباب, سعد راموفيتش, بمباراة واحدة بسبب تراكم الانذارات من خلال منعه من دخول أرضية الميدان وكذا غرف تغيير الملابس فضلا عن تغريمه بمبلغ 100 ألف دج.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">كما عاقبت لجنة الانضباط كلا من المحضر البدني لفريق اتحاد الجزائر, بلعيد مجاهد, والمستشار الفني لنفس الفريق, محمد حمدود, الى غاية الاستماع الى أقوالهم يوم غد الخميس.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">من جانب آخر تمت معاقبة وسط ميدان فريق ترجي مستغانم, امبارك عمر, بلقاء واحد بسبب تراكم البطاقات الصفراء.</p></div>]]></description>
			<author>ameur.log@aps.dz (Bahia Aliouche )</author>
			<category>رياضــة</category>
			<pubDate>Wed, 19 Mar 2025 12:29:27 +0100</pubDate>
			<enclosure length="16345" type="image/jpeg" url="https://www.aps.dz/ar/media/k2/items/cache/5e614ae28e6c4db901ecca14dec9318a_S.jpg"/>
		<itunes:explicit/><itunes:subtitle> الجزائر- عوقب فريق شباب بلوزداد بمباراة واحدة دون جمهور بسبب "استخدام ورمي الألعاب النارية على أرضية الميدان دون خسائر مادية (المخالفة الثالثة)", خلال المباراة التي جمعته بالجار اتحاد الجزائر (1-1) لحساب الجولة الـ20 من بطولة الرابطة الأولى "موبيليس", حسبما أعلنت عنه الرابطة المحترفة لكرة القدم على موقعها الرسمي. كما تم تغريم نفس النادي بمبلغ 200 ألف دينار جزائري, لذات السبب, حسب نفس المصدر. من جهته, عوقب مدرب الشباب, سعد راموفيتش, بمباراة واحدة بسبب تراكم الانذارات من خلال منعه من دخول أرضية الميدان وكذا غرف تغيير الملابس فضلا عن تغريمه بمبلغ 100 ألف دج. كما عاقبت لجنة الانضباط كلا من المحضر البدني لفريق اتحاد الجزائر, بلعيد مجاهد, والمستشار الفني لنفس الفريق, محمد حمدود, الى غاية الاستماع الى أقوالهم يوم غد الخميس. من جانب آخر تمت معاقبة وسط ميدان فريق ترجي مستغانم, امبارك عمر, بلقاء واحد بسبب تراكم البطاقات الصفراء.</itunes:subtitle><itunes:author>ameur.log@aps.dz (Bahia Aliouche )</itunes:author><itunes:summary> الجزائر- عوقب فريق شباب بلوزداد بمباراة واحدة دون جمهور بسبب "استخدام ورمي الألعاب النارية على أرضية الميدان دون خسائر مادية (المخالفة الثالثة)", خلال المباراة التي جمعته بالجار اتحاد الجزائر (1-1) لحساب الجولة الـ20 من بطولة الرابطة الأولى "موبيليس", حسبما أعلنت عنه الرابطة المحترفة لكرة القدم على موقعها الرسمي. كما تم تغريم نفس النادي بمبلغ 200 ألف دينار جزائري, لذات السبب, حسب نفس المصدر. من جهته, عوقب مدرب الشباب, سعد راموفيتش, بمباراة واحدة بسبب تراكم الانذارات من خلال منعه من دخول أرضية الميدان وكذا غرف تغيير الملابس فضلا عن تغريمه بمبلغ 100 ألف دج. كما عاقبت لجنة الانضباط كلا من المحضر البدني لفريق اتحاد الجزائر, بلعيد مجاهد, والمستشار الفني لنفس الفريق, محمد حمدود, الى غاية الاستماع الى أقوالهم يوم غد الخميس. من جانب آخر تمت معاقبة وسط ميدان فريق ترجي مستغانم, امبارك عمر, بلقاء واحد بسبب تراكم البطاقات الصفراء.</itunes:summary><itunes:keywords>رياضــة</itunes:keywords></item>
		<item>
			<title>مونديال-2026/بوتسوانا-الجزائر: أول حصة تدريبية للمنتخب الوطني بغابورون</title>
			<link>https://www.aps.dz/ar/sport/177310-2026</link>
			<guid isPermaLink="true">https://www.aps.dz/ar/sport/177310-2026</guid>
			<description><![CDATA[<div class="K2FeedImage"><img src="https://www.aps.dz/ar/media/k2/items/cache/1500bbc911e32c90a8e9aa776dccb00c_S.jpg" alt="مونديال-2026/بوتسوانا-الجزائر: أول حصة تدريبية للمنتخب الوطني بغابورون" /></div><div class="K2FeedIntroText"><p dir="rtl" style="text-align: right;"><strong>الجزائر- أجرى المنتخب الجزائري لكرة القدم أول حصة تدريبية له بغابورون, يوم الثلاثاء, استعدادا لمباراته أمام نظيره البوتسواني والمقررة يوم الجمعة بفرانسيس تاون (00ر14 بتوقيت الجزائر), لحساب الجولة الخامسة عن المجموعة السابعة من التصفيات المؤهلة الى كأس العالم-2026, حسبما كشفت عنه الاتحادية الجزائرية لكرة القدم (فاف).</strong></p> </div><div class="K2FeedFullText"> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وكتبت الفيدرالية على موقعها أن "الخضر" وعقب وصولهم إلى غابورون, أجروا أول حصة تدريبية لهم مساء الثلاثاء على إحدى أرضيات أكاديمية خاصة لكرة القدم, بالقرب من مقر إقامتهم. وشهدت الحصة مشاركة جميع اللاعبين المستدعين, حيث ركز الطاقم الفني خلالها على الجوانب الفنية والتكتيكية.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وخلال هذه الحصة, حظي الفريق الوطني بزيارة سفير الجزائر لدى بوتسوانا, السيد عبد المالك تيغرغار, الذي حضر لدعم اللاعبين وتشجيعهم, مرفوقا بالدولي الجزائري السابق مراد سلاطني, يضيف ذات المصدر.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">هذا, وسيواصل زملاء القائد رياض محرز, استعداداتهم بحصة تدريبية أخرى في غابورون اليوم الأربعاء, قبل التنقل إلى مدينة فرانسيس تاون صباح غد الخميس, "بطموح تحقيق نتيجة إيجابية تعزز موقعهم في هذه التصفيات" حسب الفاف.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وعقب إجراء أربع جولات, تتصدر الجزائر المجموعة السابعة برصيد 9 نقاط مناصفة  مع الموزمبيق, وبفارق ثلاث خطوات عن بوتسوانا, غينيا وأوغندا بـ6 نقاط لكل فريق, أما الصومال فتتذيل الترتيب بدون رصيد.</p></div>]]></description>
			<author>ameur.log@aps.dz (Chaker Delfa)</author>
			<category>رياضــة</category>
			<pubDate>Wed, 19 Mar 2025 09:58:45 +0100</pubDate>
			<enclosure length="11288" type="image/jpeg" url="https://www.aps.dz/ar/media/k2/items/cache/1500bbc911e32c90a8e9aa776dccb00c_S.jpg"/>
		<itunes:explicit/><itunes:subtitle>الجزائر- أجرى المنتخب الجزائري لكرة القدم أول حصة تدريبية له بغابورون, يوم الثلاثاء, استعدادا لمباراته أمام نظيره البوتسواني والمقررة يوم الجمعة بفرانسيس تاون (00ر14 بتوقيت الجزائر), لحساب الجولة الخامسة عن المجموعة السابعة من التصفيات المؤهلة الى كأس العالم-2026, حسبما كشفت عنه الاتحادية الجزائرية لكرة القدم (فاف). وكتبت الفيدرالية على موقعها أن "الخضر" وعقب وصولهم إلى غابورون, أجروا أول حصة تدريبية لهم مساء الثلاثاء على إحدى أرضيات أكاديمية خاصة لكرة القدم, بالقرب من مقر إقامتهم. وشهدت الحصة مشاركة جميع اللاعبين المستدعين, حيث ركز الطاقم الفني خلالها على الجوانب الفنية والتكتيكية. وخلال هذه الحصة, حظي الفريق الوطني بزيارة سفير الجزائر لدى بوتسوانا, السيد عبد المالك تيغرغار, الذي حضر لدعم اللاعبين وتشجيعهم, مرفوقا بالدولي الجزائري السابق مراد سلاطني, يضيف ذات المصدر. هذا, وسيواصل زملاء القائد رياض محرز, استعداداتهم بحصة تدريبية أخرى في غابورون اليوم الأربعاء, قبل التنقل إلى مدينة فرانسيس تاون صباح غد الخميس, "بطموح تحقيق نتيجة إيجابية تعزز موقعهم في هذه التصفيات" حسب الفاف. وعقب إجراء أربع جولات, تتصدر الجزائر المجموعة السابعة برصيد 9 نقاط مناصفة  مع الموزمبيق, وبفارق ثلاث خطوات عن بوتسوانا, غينيا وأوغندا بـ6 نقاط لكل فريق, أما الصومال فتتذيل الترتيب بدون رصيد.</itunes:subtitle><itunes:author>ameur.log@aps.dz (Chaker Delfa)</itunes:author><itunes:summary>الجزائر- أجرى المنتخب الجزائري لكرة القدم أول حصة تدريبية له بغابورون, يوم الثلاثاء, استعدادا لمباراته أمام نظيره البوتسواني والمقررة يوم الجمعة بفرانسيس تاون (00ر14 بتوقيت الجزائر), لحساب الجولة الخامسة عن المجموعة السابعة من التصفيات المؤهلة الى كأس العالم-2026, حسبما كشفت عنه الاتحادية الجزائرية لكرة القدم (فاف). وكتبت الفيدرالية على موقعها أن "الخضر" وعقب وصولهم إلى غابورون, أجروا أول حصة تدريبية لهم مساء الثلاثاء على إحدى أرضيات أكاديمية خاصة لكرة القدم, بالقرب من مقر إقامتهم. وشهدت الحصة مشاركة جميع اللاعبين المستدعين, حيث ركز الطاقم الفني خلالها على الجوانب الفنية والتكتيكية. وخلال هذه الحصة, حظي الفريق الوطني بزيارة سفير الجزائر لدى بوتسوانا, السيد عبد المالك تيغرغار, الذي حضر لدعم اللاعبين وتشجيعهم, مرفوقا بالدولي الجزائري السابق مراد سلاطني, يضيف ذات المصدر. هذا, وسيواصل زملاء القائد رياض محرز, استعداداتهم بحصة تدريبية أخرى في غابورون اليوم الأربعاء, قبل التنقل إلى مدينة فرانسيس تاون صباح غد الخميس, "بطموح تحقيق نتيجة إيجابية تعزز موقعهم في هذه التصفيات" حسب الفاف. وعقب إجراء أربع جولات, تتصدر الجزائر المجموعة السابعة برصيد 9 نقاط مناصفة  مع الموزمبيق, وبفارق ثلاث خطوات عن بوتسوانا, غينيا وأوغندا بـ6 نقاط لكل فريق, أما الصومال فتتذيل الترتيب بدون رصيد.</itunes:summary><itunes:keywords>رياضــة</itunes:keywords></item>
		<item>
			<title>كرة القدم داخل القاعة (دورة الصحافة): المنافسة تباشر الأدوار ثمن النهائية بالقاعة البيضوية للمركب الاولمبي</title>
			<link>https://www.aps.dz/ar/sport/177260-2025-03-18-14-37-29</link>
			<guid isPermaLink="true">https://www.aps.dz/ar/sport/177260-2025-03-18-14-37-29</guid>
			<description><![CDATA[<div class="K2FeedIntroText"><p dir="rtl"><strong>الجزائر - تباشر دورة الصحافة لكرة القدم داخل القاعة (فوت صال) في طبعتها الرابعة, سهرة اليوم الثلاثاء بالقاعة البيضوية للمركب الاولمبي "محمد بوضياف" (الجزائر),مباريات الدور ثمن النهائي التي تأهلت له الاندية الـ14 المحتلة للمراتب الاولى والثانية في مجموعاتها, بعد الدور الاول, بالإضافة إلى أحسن ناديين يحتلان المركز الثالث في المجموعات السبع خلالنفس الدور.</strong></p> </div><div class="K2FeedFullText"> <p dir="rtl">فريق وكالة الانباء الجزائرية (وأج) الذي شارك في الدورة كان قد أقصي من الدور الاول بعد تسجيله لثلاث هزائم متتالية في نفس العدد من المباريات التي لعبتها في مجموعته الثالثة.</p> <p dir="rtl">وقد شارك ثمانية وعشرون (28) فريقا من مختلف وسائل الإعلام الوطنية في الدورة التي بادرت بها المنظمة الوطنية للصحافيين الرياضيين الجزائريين وستتواصل إلى غاية يوم 27 مارس الجاري. وقد وزعت هذه الفرق على سبع (7) مجموعات من أربعة فرق لكل واحدة.</p> <p dir="rtl">احصائيات الدور الاول الذي انتهى أمس (الاثنين) بإجراء المقابلة الـ40 من الدور, أفرزت على تسجيل 356 هدفا بمعدل 5ر8 هدف في كل لقاء, كما كانت الجولة الثالثة من الدور أكثر غزارة من حيث الاهداف المسجلة بمجموع 125 هدافا.</p> <p dir="rtl">وعرفت الطبعة الرابعة دورة الصحافة لكرة القدم داخل القاعة (فوت صال) مساهمة وزارة الرياضة والاتحادية الجزائرية لكرة القدم (فاف), بالإضافة إلى المؤسسة الجزائرية للمساعدات الطبية"ريان للرعاية الصحة".</p> <p dir="rtl">وتلعب مباريات دورة الفوت صال وفقا للقوانين السارية المفعول لهذه الرياضة, بشوطين من 20 دقيقة للواحد مع فترة راحة قصيرة بين الشوطين وبإدارة حكام فدراليين.</p> <p dir="rtl">للتذكير أن لقب الطبعة المنصرم لدورة الصحافة لكرة القدم داخل القاعة كان قد توج به فريق الموقع الالكتروني "ديزاد ماتش" على حساب القناة التلفزيونية "كنال ألجيري" بضربات الترجيح3-2 (بعد انتهاء الوقت القانوني للمباراة بالتعادل 1-1).</p> <p dir="rtl"> </p> <p dir="rtl"><strong>برنامج مباريات الدور ثمن النهائي:</strong></p> <p dir="rtl"> </p> <p dir="rtl"> <strong>الثلاثاء 18 مارس 2025:</strong></p> <p dir="rtl"> الساعة 00ر22: القناة السابعة للتلفزيون - القناة الثالثة للتلفزيون</p> <p dir="rtl">الساعة 00ر23: الشروق نيوز - دزاير تيوب</p> <p dir="rtl">الساعة 00ر00: كانال ألجيري - قناة الجزائر الدولية</p> <p dir="rtl"> </p> <p dir="rtl"><strong>الاربعاء 19 مارس 2025:</strong></p> <p dir="rtl">الساعة 00ر22: تلفزيون النهار - ديزاد ماتش</p> <p dir="rtl">الساعة 00ر23: يومية الشعب - الاذاعة الوطنية</p> <p dir="rtl">الساعة 00ر00: قناة الوطنية - الكرة نيوز</p> <p dir="rtl"> </p> <p dir="rtl"><strong>الخميس 20 19 مارس 2025:</strong></p> <p dir="rtl"> الساعة 00ر22: قناة الجزائر للدولية للأخبار - تلفزيون الحياة</p> <p dir="rtl">الساعة 00ر23: القناة السابعة للتلفزيون - لاباتري نيوز.</p></div>]]></description>
			<author>ameur.log@aps.dz (Sylia Ouenoughi)</author>
			<category>رياضــة</category>
			<pubDate>Tue, 18 Mar 2025 15:36:19 +0100</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>بطولة إفريقيا للمحليين 2025: المنتخب الوطني يشرع في تربصه التحضيري بعنابة</title>
			<link>https://www.aps.dz/ar/sport/177246-2025</link>
			<guid isPermaLink="true">https://www.aps.dz/ar/sport/177246-2025</guid>
			<description><![CDATA[<div class="K2FeedImage"><img src="https://www.aps.dz/ar/media/k2/items/cache/adb56d4df76cfe0dd4bd237bab3a89dd_S.jpg" alt="بطولة إفريقيا للمحليين 2025: المنتخب الوطني يشرع في تربصه التحضيري بعنابة" /></div><div class="K2FeedIntroText"><p dir="rtl" style="text-align: right;"><strong>الجزائر - أجرى المنتخب الوطني المحلي لكرة القدم، يوم الإثنين، أول حصة تدريبية له في إطار التربص الجاري بمدينة عنابة (من 17 إلى24 مارس), تحسبا للمواجهة المزدوجة المرتقبة شهر مايو المقبل أمام غامبيا, لحساب الملحق المؤهل لبطولة إفريقيا للمحليين (شان 2025).</strong></p> </div><div class="K2FeedFullText"> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وانطلق تربص المحليين بخوض أول حصة تدريبية بالميدان الملحق لملعب 19 ماي بعنابة، وهي الحصة التي انطلقت على الساعة العاشرة ليلا، تحت إشراف الناخب الوطني مجيد بوقرة.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وعرفت الحصة التدريبية الأولى من التربص التي خصصت للجانب الاسترجاعي، مشاركة 20 لاعبا.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">ولم يلتحق بالتربص 8 لاعبين، حيث غاب كل من: عبد الرحمن مزيان، رؤوف بن غيث، نوفل خاسف وبلال بوكرشاوي من شباب بلوزداد لاستفادتهم من يوم راحة منحه الطاقم الفني، على أن يلتحقوا، في وقت لاحق من يوم الثلاثاء بالمجموعة.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">كما تخلف كل من مدافع مولودية الجزائر رضا حلايمية, بالإضافة إلى لاعبي اتحاد الجزائر، مهدي مرغم وعماد الدين عزي بسبب الإصابة، وقد تأكد إعفاؤهم من التربص.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">هذا وشارك سداسي مولودية الجزائر في بداية الحصة التدريبية مع المجموعة قبل الخضوع لعمل خاص تحت إشراف المحضر البدني ثم العودة إلى الفندق قبل نهاية التدريبات.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">للإشارة فإن حارس اتحاد الجزائر أسامة بن بوط استدعي في اخر لحظة إلى المنتخب الوطني الأول لتعويض أنتوني ماندريا المصاب.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وكانت عناصر المنتخب الوطني المحلي، قد حطت رحالها، بمطار رابح بيطاط بعنابة، مساء يوم الأحد.</p></div>]]></description>
			<author>ameur.log@aps.dz (Dib Nassima)</author>
			<category>رياضــة</category>
			<pubDate>Tue, 18 Mar 2025 11:49:02 +0100</pubDate>
			<enclosure length="14482" type="image/jpeg" url="https://www.aps.dz/ar/media/k2/items/cache/adb56d4df76cfe0dd4bd237bab3a89dd_S.jpg"/>
		<itunes:explicit/><itunes:subtitle>الجزائر - أجرى المنتخب الوطني المحلي لكرة القدم، يوم الإثنين، أول حصة تدريبية له في إطار التربص الجاري بمدينة عنابة (من 17 إلى24 مارس), تحسبا للمواجهة المزدوجة المرتقبة شهر مايو المقبل أمام غامبيا, لحساب الملحق المؤهل لبطولة إفريقيا للمحليين (شان 2025). وانطلق تربص المحليين بخوض أول حصة تدريبية بالميدان الملحق لملعب 19 ماي بعنابة، وهي الحصة التي انطلقت على الساعة العاشرة ليلا، تحت إشراف الناخب الوطني مجيد بوقرة. وعرفت الحصة التدريبية الأولى من التربص التي خصصت للجانب الاسترجاعي، مشاركة 20 لاعبا. ولم يلتحق بالتربص 8 لاعبين، حيث غاب كل من: عبد الرحمن مزيان، رؤوف بن غيث، نوفل خاسف وبلال بوكرشاوي من شباب بلوزداد لاستفادتهم من يوم راحة منحه الطاقم الفني، على أن يلتحقوا، في وقت لاحق من يوم الثلاثاء بالمجموعة. كما تخلف كل من مدافع مولودية الجزائر رضا حلايمية, بالإضافة إلى لاعبي اتحاد الجزائر، مهدي مرغم وعماد الدين عزي بسبب الإصابة، وقد تأكد إعفاؤهم من التربص. هذا وشارك سداسي مولودية الجزائر في بداية الحصة التدريبية مع المجموعة قبل الخضوع لعمل خاص تحت إشراف المحضر البدني ثم العودة إلى الفندق قبل نهاية التدريبات. للإشارة فإن حارس اتحاد الجزائر أسامة بن بوط استدعي في اخر لحظة إلى المنتخب الوطني الأول لتعويض أنتوني ماندريا المصاب. وكانت عناصر المنتخب الوطني المحلي، قد حطت رحالها، بمطار رابح بيطاط بعنابة، مساء يوم الأحد.</itunes:subtitle><itunes:author>ameur.log@aps.dz (Dib Nassima)</itunes:author><itunes:summary>الجزائر - أجرى المنتخب الوطني المحلي لكرة القدم، يوم الإثنين، أول حصة تدريبية له في إطار التربص الجاري بمدينة عنابة (من 17 إلى24 مارس), تحسبا للمواجهة المزدوجة المرتقبة شهر مايو المقبل أمام غامبيا, لحساب الملحق المؤهل لبطولة إفريقيا للمحليين (شان 2025). وانطلق تربص المحليين بخوض أول حصة تدريبية بالميدان الملحق لملعب 19 ماي بعنابة، وهي الحصة التي انطلقت على الساعة العاشرة ليلا، تحت إشراف الناخب الوطني مجيد بوقرة. وعرفت الحصة التدريبية الأولى من التربص التي خصصت للجانب الاسترجاعي، مشاركة 20 لاعبا. ولم يلتحق بالتربص 8 لاعبين، حيث غاب كل من: عبد الرحمن مزيان، رؤوف بن غيث، نوفل خاسف وبلال بوكرشاوي من شباب بلوزداد لاستفادتهم من يوم راحة منحه الطاقم الفني، على أن يلتحقوا، في وقت لاحق من يوم الثلاثاء بالمجموعة. كما تخلف كل من مدافع مولودية الجزائر رضا حلايمية, بالإضافة إلى لاعبي اتحاد الجزائر، مهدي مرغم وعماد الدين عزي بسبب الإصابة، وقد تأكد إعفاؤهم من التربص. هذا وشارك سداسي مولودية الجزائر في بداية الحصة التدريبية مع المجموعة قبل الخضوع لعمل خاص تحت إشراف المحضر البدني ثم العودة إلى الفندق قبل نهاية التدريبات. للإشارة فإن حارس اتحاد الجزائر أسامة بن بوط استدعي في اخر لحظة إلى المنتخب الوطني الأول لتعويض أنتوني ماندريا المصاب. وكانت عناصر المنتخب الوطني المحلي، قد حطت رحالها، بمطار رابح بيطاط بعنابة، مساء يوم الأحد.</itunes:summary><itunes:keywords>رياضــة</itunes:keywords></item>
	</channel>
</rss>