<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?><!-- generator="Algérie Presse Service - APS" --><?xml-stylesheet href="/ar/plugins/system/jce/css/content.css?3adff4990005426acd9d24bceeaee2bc" type="text/css"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>واج - دولــي</title>
		<description></description>
		<link>https://www.aps.dz</link>
		<lastBuildDate>Thu, 20 Mar 2025 20:10:56 +0100</lastBuildDate>
		<generator>Algérie Presse Service - APS</generator>
		<atom:link href="https://www.aps.dz/ar/monde?format=feed&amp;type=rss" rel="self" type="application/rss+xml"/>
		<language>ar-aa</language>
		<itunes:explicit>no</itunes:explicit><itunes:subtitle>وكالة الأنباء الجزائرية - كل الأخبار : الوطن , الاقتصاد ، المجتمع ، الرياضة ، الثقافة ، محليات ، صحة و تكنولوجيا</itunes:subtitle><item>
			<title>المخزن بين التسويق الكاذب والتجاهل الممنهج: معاناة مستمرة لضحايا الزلزال والمتصرفين التربويين</title>
			<link>https://www.aps.dz/ar/monde/177429-2025-03-20-16-26-49</link>
			<guid isPermaLink="true">https://www.aps.dz/ar/monde/177429-2025-03-20-16-26-49</guid>
			<description><![CDATA[<div class="K2FeedIntroText"><p dir="rtl" style="text-align: right;"><em><strong>الرباط - تواصل حكومة المخزن نهج سياسات التسويف والمماطلة في التعامل مع الملفات الاجتماعية العالقة, متجاهلة الأوضاع المزرية لفئات واسعة من المواطنين, فمن ضحايا زلزال الحوز, الذين يقاسون البرد والفقر منذ أكثر من عام ونصف, إلى المتصرفين التربويين الذين يواجهون الحيف والتهميش, تتجلى سياسة اللامبالاة التي كرستها السلطة مستخدمة التبريرات الواهية بدل الاستجابة للمطالب المشروعة.</strong></em></p> </div><div class="K2FeedFullText"> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وفي هذا السياق, خرجت كل من التنسيقية الوطنية لضحايا زلزال الحوز والعصبة الوطنية للمتصرفين التربويين لتفضحا زيف الادعاءات الرسمية, منددتين بالمماطلة والتجاهل الذي تواجهه قضاياهما العادلة.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">واتهمت التنسيقية الوطنية لضحايا زلزال الحوز, الحكومة المخزنية, بترويج مغالطات وأرقام غير دقيقة حول الوضع المأساوي الذي يعيشه المنكوبون, بغية تبرير الوضعية المزرية والواقع المأساوي الذي يعيشه الضحايا في مختلف المناطق والأقاليم المنكوبة.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وقالت التنسيقية في بيان لها أن الحكومة "قامت بترويج أرقام ومعطيات غير صحيحة وغير دقيقة, بل وتتناقض حتى مع الأرقام الرسمية التي كشفت عنها اللجنة الوزارية, التي لم تجتمع منذ شهر ديسمبر من العام الماضي, حول ضحايا الزلزال, ما يؤكد عدم اكتراث السلطات بالضحايا و معاناتهم وإمعانها في سياسة النسيان والتناسي, في ظل غياب رؤية حقيقية لإعادة الإعمار".</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وإلى جانب ذلك, استنكرت التنسيقية استمرار اعتقال رئيسها سعيد آيت مهدي والحكم عليه بسنة سجنا نافذا, رفقة ثلاثة نشطاء آخرين, معتبرة أن ذلك "يأتي في سياق الانتقام من الحراك الاحتجاجي الذي يطالب بتنفيذ العهود وتجسيدها على أرض الواقع وتعويض الأسر المقصية".</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وعلى المنوال ذاته, عبرت العصبة الوطنية للمتصرفين التربويين عن "استنكارها الشديد لحالة التماطل والتسويف في معالجة ملفهم المطلبي", محذرة من "التراجعات الخطيرة عن الالتزامات السابقة", حيث أعلنت عن تعليق العمليات المرتبطة بالقطاع, في "خطوة تصعيدية ردا على تعنت الحكومة ونهجها سياسة التجاهل تجاه المطالب المشروعة".</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وطالبت العصبة وزارة التربية الوطنية بتسوية الملفات العالقة, وتعويض الحقوق المهضومة, وإرجاع الاقتطاعات غير القانونية, مشددة على "ضرورة إقرار نظام أساسي منصف يضمن الاعتراف الكامل بالمتصرفين التربويين وخصوصيتهم المهنية, مع مراجعة التعويضات الهزيلة وتحسين ظروف العمل".</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وأضافت أن "استمرار هذا التجاهل لن يؤدي إلا إلى المزيد من الاحتقان, مما ينذر بانفجار اجتماعي وشيك", مشددة على أن "السياسات القائمة على القمع والتهميش لن تزيد الوضع إلا تأزما".</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">كارثة الحوز ومعاناة أطر التربية تمثلان انعكاسا صارخا لفشل سياسات المخزن, الذي لا يجيد سوى التسويق الوهمي والترويج لوعود جوفاء لا تجد سبيلها إلى التنفيذ, وبينما يترك المواطن يواجه القهر والتهميش بمفرده, تستمر الحكومة في تجاهل معاناته والتلاعب بمصيره بلامبالاة مطلقة, غير عابئة بتصاعد الغضب الشعبي الذي بات ينذر بعواقب وخيمة.</p></div>]]></description>
			<author>ameur.log@aps.dz (Boussadia fouzia)</author>
			<category>دولــي</category>
			<pubDate>Thu, 20 Mar 2025 17:25:52 +0100</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>المغرب: تحذير من مخاطر الاختراق الصهيوني الذي طال كافة المجالات في المملكة</title>
			<link>https://www.aps.dz/ar/monde/177424-2025-03-20-16-08-47</link>
			<guid isPermaLink="true">https://www.aps.dz/ar/monde/177424-2025-03-20-16-08-47</guid>
			<description><![CDATA[<div class="K2FeedIntroText"><p dir="rtl" style="text-align: right;"><em><strong>الرباط  - حذر المشاركون في ندوة نظمها "المؤتمر القومي الإسلامي" بالمغرب, من خطورة الاختراق الصهيوني الذي طال كافة المجالات في المملكة.</strong></em></p> </div><div class="K2FeedFullText"> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وفي هذا الإطار, أبرز القيادي في "جماعة العدل والإحسان" محمد حمداوي, خلال الندوة التي جاءت تحت عنوان "مخاطر الاختراق الصهيوني على النسيج المجتمعي المغربي", مخاطر الاختراق الصهيوني على التربية والتعليم بالمملكة, في ظل مراهنة الكيان الصهيوني على هذا المجال الحيوي "باعتباره بوابة لاختراق المجتمع".</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وأوضح أن اختراق هذا القطاع يتم من خلال "إبرام اتفاقيات التطبيع الأكاديمي والعمل على التأثير في مضامين المناهج الدراسية وتبادل البعثات الطلابية وغيرها من الأدوات التي تسعى جميعها إلى تثبيت السردية الصهيونية والتلاعب بالحقائق التاريخية".</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">من جانبه, ركز الباحث الأكاديمي المغربي محمد الناجي في مداخلته, على أثر الاختراق الصهيوني في المجال الفلاحي والاقتصادي من خلال التغلغل في القطاعات الاقتصادية والفلاحية وتعزيز النفوذ الصهيوني فيها, "بما يرهن الأمن الغذائي والاقتصاد المغربي ككل, بل ويمتد أثره لإضعاف السيادة الوطنية للمغرب".</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">أما رئيس فرع "التحالف الدولي للحقوق والحريات" بالمغرب, محمد الزهاري, فقد تطرق من جهته, إلى خطورة التمدد الصهيوني في المجال الفني والثقافي وتأثيره على الوعي الجمعي للمغاربة, في حين حذر منسق "مجموعة العمل الوطنية من أجل فلسطين" عبد الحفيظ السريتي, من أثر الاختراق الصهيوني في المجال الإعلامي, لافتا إلى ما بات يعرفه المشهد الإعلامي من تعالي الأصوات المدافعة عن التطبيع باعتباره "خيارا استراتيجيا لحماية المصالح المغربية", "في محاولة لصناعة رأي عام داعم للكيان الصهيوني, في مقابل التضييق على الأصوات المناهضة للتطبيع والمنحازة لعدالة القضية الفلسطينية".</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">ومن جهته سلط رئيس "المرصد المغربي لمناهضة التطبيع" والخبير في علم الاجتماع السياسي, أحمد ويحمان الضوء على "التهديد الحقيقي الذي يستهدف اللحمة الوطنية من خلال إثارة النعرات واللعب على الانتماءات القبلية والجهوية".</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وقد أجمع المشاركون على "رفض كل أشكال التطبيع مع العدو الصهيوني انسجاما مع اختيارات الشعب المغربي ومواقفه التاريخية الداعمة للحق الفلسطيني", مجددين دعوتهم السلطة المغربية لإلغاء كافة اتفاقيات التطبيع مع الكيان الغاصب, وحملوها "مسؤولية ما يترتب على الاستمرار في مسار التطبيع مع كيان عنصري إجرامي ملاحق بجرائم الإبادة الجماعية".</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">ودعوا بالمناسبة, كافة القوى الحية من أكاديميين ومفكرين وسياسيين وحقوقيين ونقابيين وناشطين جمعويين ل"تحمل مسؤوليتهم في فضح جنايات التطبيع والمطبعين".</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وطالبوا الشعب المغربي ب"اليقظة اللازمة أمام سياسة الاختراق الصهيوني لما يشكله من تهديد لأمن المغرب والمغاربة, و الاستمرار في دعم الشعب الفلسطيني".</p></div>]]></description>
			<author>ameur.log@aps.dz (Boussadia fouzia)</author>
			<category>دولــي</category>
			<pubDate>Thu, 20 Mar 2025 17:08:10 +0100</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>استئناف العدوان على غزة : الجزائر تدعو من جنيف المجتمع الدولي الى التحرك لضمان احترام الكيان الصهيوني لاتفاق وقف اطلاق النار</title>
			<link>https://www.aps.dz/ar/monde/177423-2025-03-20-16-07-45</link>
			<guid isPermaLink="true">https://www.aps.dz/ar/monde/177423-2025-03-20-16-07-45</guid>
			<description><![CDATA[<div class="K2FeedImage"><img src="https://www.aps.dz/ar/media/k2/items/cache/6d09ffead97c149f7eeb35f0c289086c_S.jpg" alt="استئناف العدوان على غزة : الجزائر تدعو من جنيف المجتمع الدولي الى التحرك لضمان احترام الكيان الصهيوني لاتفاق وقف اطلاق النار" /></div><div class="K2FeedIntroText"><p dir="rtl" style="text-align: right;"><em><strong>جنيف - أدانت الجزائر, اليوم الخميس من جنيف, ب "أشد العبارات" استئناف الكيان الصهيوني لعدوانه الغاشم على الشعب الفلسطيني في قطاع غزة و انتهاكه لاتفاق وقف اطلاق النار, داعية المجتمع الدولي الى التحرك السريع لضمان احترام القوة القائمة بالاحتلال للاتفاق في مختلف مضامينه وعبر جميع مراحله.</strong></em></p> </div><div class="K2FeedFullText"> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وفي مداخلة له خلال النقاش العام في إطار البند الرابع لجدول أعمال الدورة ال58 لمجلس حقوق الانسان, قال الممثل الدائم للجزائر لدى مكتب الأمم المتحدة بجنيف والمنظمات الدولية بسويسرا, رشيد بلادهان, أن الجزائر "تدين بأشد العبارات استئناف الاحتلال الصهيوني لعدوانه الغاشم على الشعب الفلسطيني في قطاع غزة, في انتهاك صارخ لاتفاق وقف إطلاق النار الذي تم التوقيع عليه شهر يناير الماضي, ودون أدنى اعتبار للمواثيق والأعراف الدولية".</p> <blockquote> <p dir="rtl" style="text-align: right;"><strong>وأوضح أنه "في الوقت الذي كانت تتفاءل فيه المجموعة الدولية بتثبيت وقف إطلاق النار في غزة ورفع المعاناة عن الشعب الفلسطيني وإطلاق جهود إعادة الإعمار في هذه الأرض الفلسطينية, فإن استئناف العدوان هذا يعصف بكل هذه الآمال ويعيد إدخال المنطقة في دوامة التقتيل والتجويع والحرمان من أبسط سبل العيش والبقاء".</strong></p> </blockquote> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وأمام هذه التطورات "الخطيرة" - يضيف السيد بلادهان - "تدعو الجزائر المجتمع الدولي للتحرك السريع لضمان احترام القوة القائمة بالاحتلال لاتفاق وقف إطلاق النار في مختلف مضامينه وعبر جميع مراحله".</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">كما أكدت الجزائر مجددا تضامنها المطلق مع الشعب الفلسطيني ووقوفها الدائم إلى جانبه إلى غاية استكمال مشروعه الوطني وإقامة دولته المستقلة والسيدة وعاصمتها القدس الشريف.</p> <blockquote> <p dir="rtl" style="text-align: right;"><strong>من جهة أخرى, استغل السيد بلادهان تدخله للتأكيد مجددا على التزام الجزائر "بتعزيز وحماية جميع حقوق الإنسان بما في ذلك الحق في التنمية", وتشديدها على "أهمية الحوار البناء والتعاون واحترام السيادة في معالجة قضايا حقوق الإنسان وعلى ضرورة احترام حق كل دولة في الاختيار المستقل لمسار تعزيز حقوق الانسان وفقا لقدراتها, ومراعاة الخصائص السياسية والتاريخية والاجتماعية والدينية والثقافية لكل بلد".</strong></p> </blockquote> <p dir="rtl" style="text-align: right;">كما أكد على ضرورة اضطلاع مجلس حقوق الانسان بولايته و أن "يجسد التعاون الدولي المطلوب لتعزيز وحماية حقوق الإنسان, ويترجمه إلى قرارات تعكس الإجماع الدولي لدفع أجندة حقوق الإنسان باعتبارها ملكية مشتركة للبشرية".</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">في هذا الصدد, شدد السيد بلادهان على "أهمية التزام الدول بمبادئ العالمية والحيادية والموضوعية والابتعاد عن الانتقائية والتسيس وازدواجية المعايير", كما أكد "أهمية تناول أوضاع حقوق الإنسان في جميع دول العالم على قدم المساواة, والنأي عن استهداف دول بشكل انتقائي وغض الطرف عن الانتهاكات الجسيمة التي يتم ارتكابها في دول أخرى, بما يتنافى مع الأغراض التي أنشئ من أجلها المجلس ويناقض أساليب عمله".</p></div>]]></description>
			<author>ameur.log@aps.dz (Boussadia fouzia)</author>
			<category>دولــي</category>
			<pubDate>Thu, 20 Mar 2025 17:06:29 +0100</pubDate>
			<enclosure length="13572" type="image/jpeg" url="https://www.aps.dz/ar/media/k2/items/cache/6d09ffead97c149f7eeb35f0c289086c_S.jpg"/>
		<itunes:explicit/><itunes:subtitle>جنيف - أدانت الجزائر, اليوم الخميس من جنيف, ب "أشد العبارات" استئناف الكيان الصهيوني لعدوانه الغاشم على الشعب الفلسطيني في قطاع غزة و انتهاكه لاتفاق وقف اطلاق النار, داعية المجتمع الدولي الى التحرك السريع لضمان احترام القوة القائمة بالاحتلال للاتفاق في مختلف مضامينه وعبر جميع مراحله. وفي مداخلة له خلال النقاش العام في إطار البند الرابع لجدول أعمال الدورة ال58 لمجلس حقوق الانسان, قال الممثل الدائم للجزائر لدى مكتب الأمم المتحدة بجنيف والمنظمات الدولية بسويسرا, رشيد بلادهان, أن الجزائر "تدين بأشد العبارات استئناف الاحتلال الصهيوني لعدوانه الغاشم على الشعب الفلسطيني في قطاع غزة, في انتهاك صارخ لاتفاق وقف إطلاق النار الذي تم التوقيع عليه شهر يناير الماضي, ودون أدنى اعتبار للمواثيق والأعراف الدولية". وأوضح أنه "في الوقت الذي كانت تتفاءل فيه المجموعة الدولية بتثبيت وقف إطلاق النار في غزة ورفع المعاناة عن الشعب الفلسطيني وإطلاق جهود إعادة الإعمار في هذه الأرض الفلسطينية, فإن استئناف العدوان هذا يعصف بكل هذه الآمال ويعيد إدخال المنطقة في دوامة التقتيل والتجويع والحرمان من أبسط سبل العيش والبقاء". وأمام هذه التطورات "الخطيرة" - يضيف السيد بلادهان - "تدعو الجزائر المجتمع الدولي للتحرك السريع لضمان احترام القوة القائمة بالاحتلال لاتفاق وقف إطلاق النار في مختلف مضامينه وعبر جميع مراحله". كما أكدت الجزائر مجددا تضامنها المطلق مع الشعب الفلسطيني ووقوفها الدائم إلى جانبه إلى غاية استكمال مشروعه الوطني وإقامة دولته المستقلة والسيدة وعاصمتها القدس الشريف. من جهة أخرى, استغل السيد بلادهان تدخله للتأكيد مجددا على التزام الجزائر "بتعزيز وحماية جميع حقوق الإنسان بما في ذلك الحق في التنمية", وتشديدها على "أهمية الحوار البناء والتعاون واحترام السيادة في معالجة قضايا حقوق الإنسان وعلى ضرورة احترام حق كل دولة في الاختيار المستقل لمسار تعزيز حقوق الانسان وفقا لقدراتها, ومراعاة الخصائص السياسية والتاريخية والاجتماعية والدينية والثقافية لكل بلد". كما أكد على ضرورة اضطلاع مجلس حقوق الانسان بولايته و أن "يجسد التعاون الدولي المطلوب لتعزيز وحماية حقوق الإنسان, ويترجمه إلى قرارات تعكس الإجماع الدولي لدفع أجندة حقوق الإنسان باعتبارها ملكية مشتركة للبشرية". في هذا الصدد, شدد السيد بلادهان على "أهمية التزام الدول بمبادئ العالمية والحيادية والموضوعية والابتعاد عن الانتقائية والتسيس وازدواجية المعايير", كما أكد "أهمية تناول أوضاع حقوق الإنسان في جميع دول العالم على قدم المساواة, والنأي عن استهداف دول بشكل انتقائي وغض الطرف عن الانتهاكات الجسيمة التي يتم ارتكابها في دول أخرى, بما يتنافى مع الأغراض التي أنشئ من أجلها المجلس ويناقض أساليب عمله".</itunes:subtitle><itunes:author>ameur.log@aps.dz (Boussadia fouzia)</itunes:author><itunes:summary>جنيف - أدانت الجزائر, اليوم الخميس من جنيف, ب "أشد العبارات" استئناف الكيان الصهيوني لعدوانه الغاشم على الشعب الفلسطيني في قطاع غزة و انتهاكه لاتفاق وقف اطلاق النار, داعية المجتمع الدولي الى التحرك السريع لضمان احترام القوة القائمة بالاحتلال للاتفاق في مختلف مضامينه وعبر جميع مراحله. وفي مداخلة له خلال النقاش العام في إطار البند الرابع لجدول أعمال الدورة ال58 لمجلس حقوق الانسان, قال الممثل الدائم للجزائر لدى مكتب الأمم المتحدة بجنيف والمنظمات الدولية بسويسرا, رشيد بلادهان, أن الجزائر "تدين بأشد العبارات استئناف الاحتلال الصهيوني لعدوانه الغاشم على الشعب الفلسطيني في قطاع غزة, في انتهاك صارخ لاتفاق وقف إطلاق النار الذي تم التوقيع عليه شهر يناير الماضي, ودون أدنى اعتبار للمواثيق والأعراف الدولية". وأوضح أنه "في الوقت الذي كانت تتفاءل فيه المجموعة الدولية بتثبيت وقف إطلاق النار في غزة ورفع المعاناة عن الشعب الفلسطيني وإطلاق جهود إعادة الإعمار في هذه الأرض الفلسطينية, فإن استئناف العدوان هذا يعصف بكل هذه الآمال ويعيد إدخال المنطقة في دوامة التقتيل والتجويع والحرمان من أبسط سبل العيش والبقاء". وأمام هذه التطورات "الخطيرة" - يضيف السيد بلادهان - "تدعو الجزائر المجتمع الدولي للتحرك السريع لضمان احترام القوة القائمة بالاحتلال لاتفاق وقف إطلاق النار في مختلف مضامينه وعبر جميع مراحله". كما أكدت الجزائر مجددا تضامنها المطلق مع الشعب الفلسطيني ووقوفها الدائم إلى جانبه إلى غاية استكمال مشروعه الوطني وإقامة دولته المستقلة والسيدة وعاصمتها القدس الشريف. من جهة أخرى, استغل السيد بلادهان تدخله للتأكيد مجددا على التزام الجزائر "بتعزيز وحماية جميع حقوق الإنسان بما في ذلك الحق في التنمية", وتشديدها على "أهمية الحوار البناء والتعاون واحترام السيادة في معالجة قضايا حقوق الإنسان وعلى ضرورة احترام حق كل دولة في الاختيار المستقل لمسار تعزيز حقوق الانسان وفقا لقدراتها, ومراعاة الخصائص السياسية والتاريخية والاجتماعية والدينية والثقافية لكل بلد". كما أكد على ضرورة اضطلاع مجلس حقوق الانسان بولايته و أن "يجسد التعاون الدولي المطلوب لتعزيز وحماية حقوق الإنسان, ويترجمه إلى قرارات تعكس الإجماع الدولي لدفع أجندة حقوق الإنسان باعتبارها ملكية مشتركة للبشرية". في هذا الصدد, شدد السيد بلادهان على "أهمية التزام الدول بمبادئ العالمية والحيادية والموضوعية والابتعاد عن الانتقائية والتسيس وازدواجية المعايير", كما أكد "أهمية تناول أوضاع حقوق الإنسان في جميع دول العالم على قدم المساواة, والنأي عن استهداف دول بشكل انتقائي وغض الطرف عن الانتهاكات الجسيمة التي يتم ارتكابها في دول أخرى, بما يتنافى مع الأغراض التي أنشئ من أجلها المجلس ويناقض أساليب عمله".</itunes:summary><itunes:keywords>دولــي</itunes:keywords></item>
		<item>
			<title>سويسرا : يوم تضامني مع المعتقلين السياسيين الصحراويين و حملة توقيعات للمطالبة بالإفراج عنهم</title>
			<link>https://www.aps.dz/ar/monde/177414-2025-03-20-15-00-21</link>
			<guid isPermaLink="true">https://www.aps.dz/ar/monde/177414-2025-03-20-15-00-21</guid>
			<description><![CDATA[<div class="K2FeedImage"><img src="https://www.aps.dz/ar/media/k2/items/cache/0ef58aa84fb8473019a7f39ca9d89a59_S.jpg" alt="سويسرا : يوم تضامني مع المعتقلين السياسيين الصحراويين و حملة توقيعات للمطالبة بالإفراج عنهم" /></div><div class="K2FeedIntroText"><p dir="rtl" style="text-align: right;"><strong>بيرن- نظمت اللجنة السويسرية للتضامن مع الشعب الصحراوي, أمس الاربعاء, بالعاصمة بيرن, يوما تضامنيا مع المعتقلين السياسيين الصحراويين في سجون الاحتلال المغربي, تخللته حملة لجمع التوقيعات للمطالبة بالإفراج عنهم, حسب ما أوردته وكالة الأنباء الصحراوية (واص).</strong></p> </div><div class="K2FeedFullText"> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وبحسب الوكالة, استقطب اليوم التضامني, الذي اقيم بالساحة الرئيسية لوسط المدينة, اهتماما واسعا من الجمهور, حيث شملت الفعاليات معرضا مفتوحا للتعريف بالقضية الصحراوية, وعرض صور المعتقلين, إلى جانب حملة جمع توقيعات تهدف إلى الضغط من أجل إطلاق سراحهم, والتي سترفع لاحقا إلى برلمانيين من مدينة بيرن.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وشارك في هذا اليوم التضامني, أعضاء من الجالية الصحراوية المقيمة في سويسرا, إلى جانب الناشطة الصحراوية البارزة والمدافعة عن حقوق الإنسان, الغالية عبدالله دجيمي, التي قدمت من المناطق المحتلة لنقل صورة مباشرة عن معاناة المعتقلين وعائلاتهم والانتهاكات المستمرة بحقهم.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">و أكدت دجيمي, خلال مداخلتها, أن هذه الفعاليات "تلعب دورا حاسما في تسليط الضوء على معاناة المعتقلين الصحراويين داخل السجون المغربية, حيث يواجهون ظروفا قاسية من سوء المعاملة والتعذيب".</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">و قد شهدت الفعالية تفاعلا واسعا من الزوار والمشاركين الذين عبروا عن تضامنهم مع الشعب الصحراوي, مؤكدين على أهمية تسليط الضوء دوليا على هذه القضية الإنسانية العادلة.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">ويأتي هذا الحدث ضمن سلسلة أنشطة تحسيسية تنظمها اللجنة السويسرية للتضامن معالشعب الصحراوي في مختلف مدن البلاد, في إطار جهودها المستمرة للدفاع عن حقوق الصحراويين والتنديد بالانتهاكات التي يتعرضون لها.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وفي ختام اليوم التضامني, شدد المنظمون على أهمية استمرار حملات التوعية والضغط السياسي, داعين إلى تحرك دولي عاجل لإنهاء معاناة المعتقلين في سجون الاحتلال المغربي وضمان حقوقهم الأساسية. </p></div>]]></description>
			<author>ameur.log@aps.dz (Nemmoura Farid)</author>
			<category>دولــي</category>
			<pubDate>Thu, 20 Mar 2025 15:58:07 +0100</pubDate>
			<enclosure length="15332" type="image/jpeg" url="https://www.aps.dz/ar/media/k2/items/cache/0ef58aa84fb8473019a7f39ca9d89a59_S.jpg"/>
		<itunes:explicit/><itunes:subtitle>بيرن- نظمت اللجنة السويسرية للتضامن مع الشعب الصحراوي, أمس الاربعاء, بالعاصمة بيرن, يوما تضامنيا مع المعتقلين السياسيين الصحراويين في سجون الاحتلال المغربي, تخللته حملة لجمع التوقيعات للمطالبة بالإفراج عنهم, حسب ما أوردته وكالة الأنباء الصحراوية (واص). وبحسب الوكالة, استقطب اليوم التضامني, الذي اقيم بالساحة الرئيسية لوسط المدينة, اهتماما واسعا من الجمهور, حيث شملت الفعاليات معرضا مفتوحا للتعريف بالقضية الصحراوية, وعرض صور المعتقلين, إلى جانب حملة جمع توقيعات تهدف إلى الضغط من أجل إطلاق سراحهم, والتي سترفع لاحقا إلى برلمانيين من مدينة بيرن. وشارك في هذا اليوم التضامني, أعضاء من الجالية الصحراوية المقيمة في سويسرا, إلى جانب الناشطة الصحراوية البارزة والمدافعة عن حقوق الإنسان, الغالية عبدالله دجيمي, التي قدمت من المناطق المحتلة لنقل صورة مباشرة عن معاناة المعتقلين وعائلاتهم والانتهاكات المستمرة بحقهم. و أكدت دجيمي, خلال مداخلتها, أن هذه الفعاليات "تلعب دورا حاسما في تسليط الضوء على معاناة المعتقلين الصحراويين داخل السجون المغربية, حيث يواجهون ظروفا قاسية من سوء المعاملة والتعذيب". و قد شهدت الفعالية تفاعلا واسعا من الزوار والمشاركين الذين عبروا عن تضامنهم مع الشعب الصحراوي, مؤكدين على أهمية تسليط الضوء دوليا على هذه القضية الإنسانية العادلة. ويأتي هذا الحدث ضمن سلسلة أنشطة تحسيسية تنظمها اللجنة السويسرية للتضامن معالشعب الصحراوي في مختلف مدن البلاد, في إطار جهودها المستمرة للدفاع عن حقوق الصحراويين والتنديد بالانتهاكات التي يتعرضون لها. وفي ختام اليوم التضامني, شدد المنظمون على أهمية استمرار حملات التوعية والضغط السياسي, داعين إلى تحرك دولي عاجل لإنهاء معاناة المعتقلين في سجون الاحتلال المغربي وضمان حقوقهم الأساسية. </itunes:subtitle><itunes:author>ameur.log@aps.dz (Nemmoura Farid)</itunes:author><itunes:summary>بيرن- نظمت اللجنة السويسرية للتضامن مع الشعب الصحراوي, أمس الاربعاء, بالعاصمة بيرن, يوما تضامنيا مع المعتقلين السياسيين الصحراويين في سجون الاحتلال المغربي, تخللته حملة لجمع التوقيعات للمطالبة بالإفراج عنهم, حسب ما أوردته وكالة الأنباء الصحراوية (واص). وبحسب الوكالة, استقطب اليوم التضامني, الذي اقيم بالساحة الرئيسية لوسط المدينة, اهتماما واسعا من الجمهور, حيث شملت الفعاليات معرضا مفتوحا للتعريف بالقضية الصحراوية, وعرض صور المعتقلين, إلى جانب حملة جمع توقيعات تهدف إلى الضغط من أجل إطلاق سراحهم, والتي سترفع لاحقا إلى برلمانيين من مدينة بيرن. وشارك في هذا اليوم التضامني, أعضاء من الجالية الصحراوية المقيمة في سويسرا, إلى جانب الناشطة الصحراوية البارزة والمدافعة عن حقوق الإنسان, الغالية عبدالله دجيمي, التي قدمت من المناطق المحتلة لنقل صورة مباشرة عن معاناة المعتقلين وعائلاتهم والانتهاكات المستمرة بحقهم. و أكدت دجيمي, خلال مداخلتها, أن هذه الفعاليات "تلعب دورا حاسما في تسليط الضوء على معاناة المعتقلين الصحراويين داخل السجون المغربية, حيث يواجهون ظروفا قاسية من سوء المعاملة والتعذيب". و قد شهدت الفعالية تفاعلا واسعا من الزوار والمشاركين الذين عبروا عن تضامنهم مع الشعب الصحراوي, مؤكدين على أهمية تسليط الضوء دوليا على هذه القضية الإنسانية العادلة. ويأتي هذا الحدث ضمن سلسلة أنشطة تحسيسية تنظمها اللجنة السويسرية للتضامن معالشعب الصحراوي في مختلف مدن البلاد, في إطار جهودها المستمرة للدفاع عن حقوق الصحراويين والتنديد بالانتهاكات التي يتعرضون لها. وفي ختام اليوم التضامني, شدد المنظمون على أهمية استمرار حملات التوعية والضغط السياسي, داعين إلى تحرك دولي عاجل لإنهاء معاناة المعتقلين في سجون الاحتلال المغربي وضمان حقوقهم الأساسية. </itunes:summary><itunes:keywords>دولــي</itunes:keywords></item>
		<item>
			<title>المجلس الوطني الفلسطيني يحمل المجتمع الدولي مسؤولية وقف جرائم الإبادة الجماعية بحق الشعب الفلسطيني</title>
			<link>https://www.aps.dz/ar/monde/177396-2025-03-20-10-37-32</link>
			<guid isPermaLink="true">https://www.aps.dz/ar/monde/177396-2025-03-20-10-37-32</guid>
			<description><![CDATA[<div class="K2FeedIntroText"><p dir="rtl"><strong>رام الله (فلسطين المحتلة) - قال المجلس الوطني الفلسطيني, يوم الخميس, أن التصعيد الخطير في جرائم الاحتلال الصهيوني بحق الشعب الفلسطيني, وتواصل المجازر الوحشية في قطاع غزة, وإبادة عائلات بأكملها شرق خان يونس, يعد فصلا جديدا من فصول الإبادة الجماعية والتطهير العرقي وسط صمت دولي مريب.</strong></p> </div><div class="K2FeedFullText"> <p dir="rtl">وقالت رئاسة المجلس في بيان نقلته وكالة الأنباء الفلسطينية (وفا), أن "ما يجري على الأرض ليس مجرد عمليات عسكرية بل حرب إبادة تدار بوحشية انتقامية حاقدة تستهدف المواليد والأمهات والشيوخ العاجزين تحت أنقاض منازلهم", معتبرا قصف البيوت الآمنة وخيام النازحين وتحويل ملاجئ النازحين إلى مقابر جماعية بمثابة "إعلان واضح عن نوايا الاحتلال الإجرامية التي تتلقى الدعم العسكري والسياسي من قوى استعمارية".</p> <p dir="rtl">وأوضح المجلس أن "القانون الدولي, الذي يفترض أن يحمي المدنيين, أصبح رهينة لمصالح الدول الكبرى بينما تسوق الأكاذيب (...) في غياب منظومة العدالة الدولية عن قتل الأطفال وقصف المدنيين".</p> <p dir="rtl">إن العدوان الصهيوني "ليس مجرد حرب عابرة بل هو جزء من سياسة استعمارية تهدف إلى اقتلاع الفلسطينيين من أرضهم وطمس هويتهم الوطنية, وفرض واقع استعماري جديد", يقول البيان, قبل أن يبرز صمود الشعب الفلسطيني وتمسكه بحقه المشروع في الدفاع عن نفسه وأرضه.</p> <p dir="rtl">واتهم المجلس الوطني المجتمع الدولي ومؤسساته الحقوقية والدول المؤثرة ب"التقاعس والصمت", وحملها مسؤولية وقف هذه الجرائم فورا, ودعا إلى تحرك دولي عاجل وفرض حماية دولية لإنقاذ الشعب الفلسطيني من الإبادة والتهجير.</p></div>]]></description>
			<author>ameur.log@aps.dz (Salah Harireche)</author>
			<category>دولــي</category>
			<pubDate>Thu, 20 Mar 2025 11:29:26 +0100</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>الاحتلال الصهيوني يواصل عدوانه على مدينة طولكرم ومخيميها لليوم ال53 على التوالي</title>
			<link>https://www.aps.dz/ar/monde/177390-53</link>
			<guid isPermaLink="true">https://www.aps.dz/ar/monde/177390-53</guid>
			<description><![CDATA[<div class="K2FeedIntroText"><p dir="rtl" style="text-align: right;"><strong>طولكرم - يواصل الاحتلال الصهيوني يوم الخميس, عدوانه على مدينة طولكرم ومخيمها لليوم 53 على التوالي, بينما يدخل يومه ال40 على مخيم نور شمس, وسط تصعيد مستمر وعمليات اقتحام وهدم للمنازل وتدمير للبنية التحتية.</strong></p> </div><div class="K2FeedFullText"> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وذكرت وكالة الأنباء الفلسطينية "وفا", أن جرافات الاحتلال واصلت عمليات الهدم لعدد من المنازل في حي المنشية في مخيم نور شمس, حيث أوضحت لجنة الخدمات الشعبية في المخيم أن الاحتلال دمر 66 منزلا منذ بدء العدوان عليه, فيما أكدت مصادر محلية أن 6 مبان سكنية تضم عشرات الشقق تم هدمها يوم أمس.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">ونقلت وكالة "وفا" عن مواطنين فلسطينيين قولهم أن "المخيم يتعرض لعمليات تجريف وهدم يومية تستهدف المنازل والبنية التحتية, مما أدى إلى تدمير معالمه بالكامل وتهجير سكانه قسرا, في محاولة لطمس هويته وتغيير جغرافيته".</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">من جهة أخرى, شهد مخيم نور شمس مداهمات وتفتيش للمنازل تحديدا في حارات جبلي والنصر والصالحين, وحولت قوات الاحتلال منزلا إلى ثكنة عسكرية في منطقة جبل النصر, ضمن ممارسات متكررة تهدف إلى فرض مزيد من السيطرة على المنطقة.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">أما في مخيم طولكرم, أطلقت قوات الاحتلال الليلة الماضية القنابل الضوئية فوق حارة أبو الفول, فينا انتشرت آليات الاحتلال العسكرية في حاراته ومحيط المنازل, في حين تمركزت فرق المشاة على مدخل المخيم الشمالي الذي أغلقته جرافات الاحتلال بالركام والسواتر الترابية, في الوقت الذي يداهم جنود الاحتلال المنازل والمحالات التجارية والمؤسسات وسط تخريب وسرقة مقتنياتها.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">كما شهدت حارتي الحدايدة والمطار حركة نزوح قسري واسعة للمواطنين إلى جانب حارات قاقون وأبو الفول ومربعة حنون, بينما اقتحمت قوات الاحتلال المنازل في حارة الربايعة وأجرت عمليات تفتيش واسعة داخلها وأخضعت سكانها للاستجواب, في لوقت الذي أصبح المخيم شبه فارغ من سكانه, بعد نزوح أكثر من 12 ألف لاجئ منه.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">ودفعت قوات الاحتلال بتعزيزات عسكرية من الآليات العسكرية باتجاه المدينة ومخيميها وضواحيها, في الوقت الذي نشرت فرق المشاة في الشوارع الرئيسية في ظل التضييق على المواطنين وتقييد حركة المركبات, وسط إطلاقها للقنابل الصوتية لترويع المواطنين.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">في الوقت ذاته, تواصل قوات الاحتلال الاستيلاء على عدة منازل في شارع نابلس تحديدا في المنطقة الملاصقة لمخيم طولكرم, حيث تتمركز آلياتها وجرافاتها في محيطها, وسط إجراءات مشددة تحد من حركة المركبات والمواطنين.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">واعتقلت قوات الاحتلال فجر يوم الخميس مواطنا فلسطينيا بعد مداهمتها ضاحية اكتابا شرق المدينة.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وتأتي هذه الاعتداءات في سياق التصعيد المستمر لقوات الاحتلال الصهيوني في مدينة طولكرم ومخيميها, والذي أسفر عن استشهاد 13 مواطنا, بينهم طفل وامرأتان إحداهما حامل في الشهر الثامن, بالإضافة إلى إصابة واعتقال العشرات, ونزوح قسري لأكثر من 24 آلف شخص من مخيمي طولكرم ونور شمس.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">كما ألحق العدوان دمارا شاملا طال البنية التحتية من شبكات المياه والكهرباء والصرف الصحي والاتصالات والمنازل والمحال التجارية والمركبات التي تعرضت للهدم الكلي والجزئي والحرق والتخريب والنهب والسرقة, إضافة إلى إغلاق مداخل المخيمين وأزقتهما بالسواتر الترابية.</p></div>]]></description>
			<author>ameur.log@aps.dz (Chaker Delfa)</author>
			<category>دولــي</category>
			<pubDate>Thu, 20 Mar 2025 10:03:06 +0100</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>عشرات الشهداء والجرحى والمفقودين في غارات عنيفة شنها الاحتلال الصهيوني على غزة</title>
			<link>https://www.aps.dz/ar/monde/177388-2025-03-20-08-56-26</link>
			<guid isPermaLink="true">https://www.aps.dz/ar/monde/177388-2025-03-20-08-56-26</guid>
			<description><![CDATA[<div class="K2FeedImage"><img src="https://www.aps.dz/ar/media/k2/items/cache/b02baae171688e96884de73931072be9_S.jpg" alt="عشرات الشهداء والجرحى والمفقودين في غارات عنيفة شنها الاحتلال الصهيوني على غزة" /></div><div class="K2FeedIntroText"><p dir="rtl" style="text-align: right;"><strong>غزة- شنت قوات الاحتلال الصهيوني عدة غارات وعمليات قصف عنيفة على منازل وخيام المواطنين الفلسطينيين في مناطق مختلفة من قطاع غزة مساء يوم الأربعاء وفجر يوم الخميس ما أسفر عن استشهاد عشرات المواطنين الفلسطينيين وفقدان وإصابة آخرين.</strong></p> </div><div class="K2FeedFullText"> <p dir="rtl" style="text-align: right;">واوضحت مصادر اعلامية إن القصف الصهيوني تركز الليلة الماضية على جنوب قطاع غزة حيث قصف الاحتلال عدة منازل في مدينة رفح وخان يونس والمنطقة الشرقية منها تحديدا منوها إلى أن عشرات الشهداء وأكثر من 50 مفقودا تحت أنقاض منازل دمرتها طائرات الاحتلال خلال الساعات الأخيرة في قطاع غزة.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وأفادت المصادر بأن القصف الصهيوني خلال ساعات الليل وفجر اليوم استهدف منازل في بلدات بني سهيلا وعبسان الكبيرة والفخاري ومنطقة معا في مدينة خان يونس وحي السلام ومنطقة خربة العدس ومصبح في رفح جنوب قطاع غزة، ومنازل أخرى شمال القطاع ووسطه والمناطق الشرقية من مدينة غزة.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وقالت مصادر طبية فلسطينية إن نحو 10 مواطنين على الأقل استشهدوا جراء قصف الاحتلال منزلا سكنيا في منطقة مصبح شمالي مدينة رفح جنوبي قطاع غزة.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">كما استشهد 5 فلسطينيين جراء قصف الاحتلال منزلا سكنيا في بلدة الفخاري شرقي مدينة خان يونس جنوبي القطاع كما استهدفت غارة جوية صهيونية محيط مستودع لتوزيع المساعدات الغذائية ومصلى في منطقة معن شرقي المدينة. </p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وشمال القطاع استشهد 8 فلسطينيين وأصيب عدد آخر جراء قصف الاحتلال منزلا مأهولا في منطقة السلاطين ببلدة بيت لاهيا كما قصفت طائرات الاحتلال أرضًا زراعية شمال غربي البلدة.</p></div>]]></description>
			<author>ameur.log@aps.dz (Chaker Delfa)</author>
			<category>دولــي</category>
			<pubDate>Thu, 20 Mar 2025 09:55:32 +0100</pubDate>
			<enclosure length="14391" type="image/jpeg" url="https://www.aps.dz/ar/media/k2/items/cache/b02baae171688e96884de73931072be9_S.jpg"/>
		<itunes:explicit/><itunes:subtitle>غزة- شنت قوات الاحتلال الصهيوني عدة غارات وعمليات قصف عنيفة على منازل وخيام المواطنين الفلسطينيين في مناطق مختلفة من قطاع غزة مساء يوم الأربعاء وفجر يوم الخميس ما أسفر عن استشهاد عشرات المواطنين الفلسطينيين وفقدان وإصابة آخرين. واوضحت مصادر اعلامية إن القصف الصهيوني تركز الليلة الماضية على جنوب قطاع غزة حيث قصف الاحتلال عدة منازل في مدينة رفح وخان يونس والمنطقة الشرقية منها تحديدا منوها إلى أن عشرات الشهداء وأكثر من 50 مفقودا تحت أنقاض منازل دمرتها طائرات الاحتلال خلال الساعات الأخيرة في قطاع غزة. وأفادت المصادر بأن القصف الصهيوني خلال ساعات الليل وفجر اليوم استهدف منازل في بلدات بني سهيلا وعبسان الكبيرة والفخاري ومنطقة معا في مدينة خان يونس وحي السلام ومنطقة خربة العدس ومصبح في رفح جنوب قطاع غزة، ومنازل أخرى شمال القطاع ووسطه والمناطق الشرقية من مدينة غزة. وقالت مصادر طبية فلسطينية إن نحو 10 مواطنين على الأقل استشهدوا جراء قصف الاحتلال منزلا سكنيا في منطقة مصبح شمالي مدينة رفح جنوبي قطاع غزة. كما استشهد 5 فلسطينيين جراء قصف الاحتلال منزلا سكنيا في بلدة الفخاري شرقي مدينة خان يونس جنوبي القطاع كما استهدفت غارة جوية صهيونية محيط مستودع لتوزيع المساعدات الغذائية ومصلى في منطقة معن شرقي المدينة.  وشمال القطاع استشهد 8 فلسطينيين وأصيب عدد آخر جراء قصف الاحتلال منزلا مأهولا في منطقة السلاطين ببلدة بيت لاهيا كما قصفت طائرات الاحتلال أرضًا زراعية شمال غربي البلدة.</itunes:subtitle><itunes:author>ameur.log@aps.dz (Chaker Delfa)</itunes:author><itunes:summary>غزة- شنت قوات الاحتلال الصهيوني عدة غارات وعمليات قصف عنيفة على منازل وخيام المواطنين الفلسطينيين في مناطق مختلفة من قطاع غزة مساء يوم الأربعاء وفجر يوم الخميس ما أسفر عن استشهاد عشرات المواطنين الفلسطينيين وفقدان وإصابة آخرين. واوضحت مصادر اعلامية إن القصف الصهيوني تركز الليلة الماضية على جنوب قطاع غزة حيث قصف الاحتلال عدة منازل في مدينة رفح وخان يونس والمنطقة الشرقية منها تحديدا منوها إلى أن عشرات الشهداء وأكثر من 50 مفقودا تحت أنقاض منازل دمرتها طائرات الاحتلال خلال الساعات الأخيرة في قطاع غزة. وأفادت المصادر بأن القصف الصهيوني خلال ساعات الليل وفجر اليوم استهدف منازل في بلدات بني سهيلا وعبسان الكبيرة والفخاري ومنطقة معا في مدينة خان يونس وحي السلام ومنطقة خربة العدس ومصبح في رفح جنوب قطاع غزة، ومنازل أخرى شمال القطاع ووسطه والمناطق الشرقية من مدينة غزة. وقالت مصادر طبية فلسطينية إن نحو 10 مواطنين على الأقل استشهدوا جراء قصف الاحتلال منزلا سكنيا في منطقة مصبح شمالي مدينة رفح جنوبي قطاع غزة. كما استشهد 5 فلسطينيين جراء قصف الاحتلال منزلا سكنيا في بلدة الفخاري شرقي مدينة خان يونس جنوبي القطاع كما استهدفت غارة جوية صهيونية محيط مستودع لتوزيع المساعدات الغذائية ومصلى في منطقة معن شرقي المدينة.  وشمال القطاع استشهد 8 فلسطينيين وأصيب عدد آخر جراء قصف الاحتلال منزلا مأهولا في منطقة السلاطين ببلدة بيت لاهيا كما قصفت طائرات الاحتلال أرضًا زراعية شمال غربي البلدة.</itunes:summary><itunes:keywords>دولــي</itunes:keywords></item>
		<item>
			<title>غزة والضفة الغربية تواجهان كارثة صحية غير مسبوقة في ظل تصاعد العدوان الصهيوني</title>
			<link>https://www.aps.dz/ar/monde/177387-2025-03-20-08-53-18</link>
			<guid isPermaLink="true">https://www.aps.dz/ar/monde/177387-2025-03-20-08-53-18</guid>
			<description><![CDATA[<div class="K2FeedImage"><img src="https://www.aps.dz/ar/media/k2/items/cache/1cb3c888e4aa6b71edde1409330087cf_S.jpg" alt="غزة والضفة الغربية تواجهان كارثة صحية غير مسبوقة في ظل تصاعد العدوان الصهيوني" /></div><div class="K2FeedIntroText"><p dir="rtl" style="text-align: right;"><strong>رام الله - قالت وزارة الصحة الفلسطينية, إن قطاع غزة والضفة الغربية يواجهان كارثة صحية غير مسبوقة, جراء العدوان الصهيوني المستمر, وإغلاق المعابر, وتشديد الحصار, ما أدى إلى انهيار شبه كامل للمنظومة الصحية في غزة, ووضع المستشفيات والمراكز الطبية في الضفة الغربية تحت ضغط هائل في ظل التصعيد الصهيوني المتواصل ضد المدن والمخيمات الفلسطينية.</strong></p> </div><div class="K2FeedFullText"> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وقالت الوزارة في بيان صادر عنها امس الأربعاء: "في قطاع غزة تعمل المستشفيات بأضعاف طاقتها الاستيعابية, وسط تدفق مستمر للجرحى والمصابين,  وتعاني المنظومة الصحية نقصا حادا في الأدوية والمستلزمات الطبية والوقود اللازم لتشغيل الأجهزة الطبية والمولدات, وقد أدى الاستهداف المباشر للمرافق الصحية إلى خروج أكثر من 80% من المستشفيات والمراكز الطبية عن الخدمة, بينما تعاني المرافق القليلة المتبقية من اكتظاظ شديد, ونقص حاد في الطواقم الطبية, واستحالة إجراء العمليات الجراحية العاجلة بسبب فقدان التخدير والمستلزمات الأساسية".</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وأشارت وزارة الصحة إلى أن استمرار الاحتلال في استهداف المدنيين العزل في المخيمات والمنازل ومراكز الإيواء يستوجب تحركا دوليا عاجلا لإنقاذ الجرحى والمصابين,  وإعادة فتح المعابر لإدخال الإمدادات الطبية والوقود والمعدات الضرورية لإنقاذ ما تبقى من المنظومة الصحية في فلسطين.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وحملت وزارة الصحة, الاحتلال الصهيوني, المسؤولية الكاملة عن هذه الجرائم التي تستهدف الأبرياء, مطالبة الأمم المتحدة, ومنظمة الصحة العالمية, و اللجنة الدولية للصليب الأحمر, و جميع المنظمات الدولية والحقوقية بالتحرك الفوري والضغط على الاحتلال لفتح المعابر وتأمين ممرات إنسانية لنقل الجرحى وإدخال المساعدات الطبية دون أي تأخير.</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وأضافت الوزارة: "في الضفة الغربية تعاني المستشفيات من ضغط متزايد بسبب الاعتداءات المتكررة على المدن الفلسطينية من قبل قوات الاحتلال, و التي تستهدف الطواقم الطبية وتعيق وصول سيارات الإسعاف إلى المصابين,  كما أن لقيود المفروضة على الحركة تعرقل بشكل كبير إيصال المساعدات الطبية والمستلزمات الأساسية, مما يزيد من تفاقم الوضع الصحي".(</p></div>]]></description>
			<author>ameur.log@aps.dz (Chaker Delfa)</author>
			<category>دولــي</category>
			<pubDate>Thu, 20 Mar 2025 09:52:29 +0100</pubDate>
			<enclosure length="15553" type="image/jpeg" url="https://www.aps.dz/ar/media/k2/items/cache/1cb3c888e4aa6b71edde1409330087cf_S.jpg"/>
		<itunes:explicit/><itunes:subtitle>رام الله - قالت وزارة الصحة الفلسطينية, إن قطاع غزة والضفة الغربية يواجهان كارثة صحية غير مسبوقة, جراء العدوان الصهيوني المستمر, وإغلاق المعابر, وتشديد الحصار, ما أدى إلى انهيار شبه كامل للمنظومة الصحية في غزة, ووضع المستشفيات والمراكز الطبية في الضفة الغربية تحت ضغط هائل في ظل التصعيد الصهيوني المتواصل ضد المدن والمخيمات الفلسطينية. وقالت الوزارة في بيان صادر عنها امس الأربعاء: "في قطاع غزة تعمل المستشفيات بأضعاف طاقتها الاستيعابية, وسط تدفق مستمر للجرحى والمصابين,  وتعاني المنظومة الصحية نقصا حادا في الأدوية والمستلزمات الطبية والوقود اللازم لتشغيل الأجهزة الطبية والمولدات, وقد أدى الاستهداف المباشر للمرافق الصحية إلى خروج أكثر من 80% من المستشفيات والمراكز الطبية عن الخدمة, بينما تعاني المرافق القليلة المتبقية من اكتظاظ شديد, ونقص حاد في الطواقم الطبية, واستحالة إجراء العمليات الجراحية العاجلة بسبب فقدان التخدير والمستلزمات الأساسية". وأشارت وزارة الصحة إلى أن استمرار الاحتلال في استهداف المدنيين العزل في المخيمات والمنازل ومراكز الإيواء يستوجب تحركا دوليا عاجلا لإنقاذ الجرحى والمصابين,  وإعادة فتح المعابر لإدخال الإمدادات الطبية والوقود والمعدات الضرورية لإنقاذ ما تبقى من المنظومة الصحية في فلسطين. وحملت وزارة الصحة, الاحتلال الصهيوني, المسؤولية الكاملة عن هذه الجرائم التي تستهدف الأبرياء, مطالبة الأمم المتحدة, ومنظمة الصحة العالمية, و اللجنة الدولية للصليب الأحمر, و جميع المنظمات الدولية والحقوقية بالتحرك الفوري والضغط على الاحتلال لفتح المعابر وتأمين ممرات إنسانية لنقل الجرحى وإدخال المساعدات الطبية دون أي تأخير. وأضافت الوزارة: "في الضفة الغربية تعاني المستشفيات من ضغط متزايد بسبب الاعتداءات المتكررة على المدن الفلسطينية من قبل قوات الاحتلال, و التي تستهدف الطواقم الطبية وتعيق وصول سيارات الإسعاف إلى المصابين,  كما أن لقيود المفروضة على الحركة تعرقل بشكل كبير إيصال المساعدات الطبية والمستلزمات الأساسية, مما يزيد من تفاقم الوضع الصحي".(</itunes:subtitle><itunes:author>ameur.log@aps.dz (Chaker Delfa)</itunes:author><itunes:summary>رام الله - قالت وزارة الصحة الفلسطينية, إن قطاع غزة والضفة الغربية يواجهان كارثة صحية غير مسبوقة, جراء العدوان الصهيوني المستمر, وإغلاق المعابر, وتشديد الحصار, ما أدى إلى انهيار شبه كامل للمنظومة الصحية في غزة, ووضع المستشفيات والمراكز الطبية في الضفة الغربية تحت ضغط هائل في ظل التصعيد الصهيوني المتواصل ضد المدن والمخيمات الفلسطينية. وقالت الوزارة في بيان صادر عنها امس الأربعاء: "في قطاع غزة تعمل المستشفيات بأضعاف طاقتها الاستيعابية, وسط تدفق مستمر للجرحى والمصابين,  وتعاني المنظومة الصحية نقصا حادا في الأدوية والمستلزمات الطبية والوقود اللازم لتشغيل الأجهزة الطبية والمولدات, وقد أدى الاستهداف المباشر للمرافق الصحية إلى خروج أكثر من 80% من المستشفيات والمراكز الطبية عن الخدمة, بينما تعاني المرافق القليلة المتبقية من اكتظاظ شديد, ونقص حاد في الطواقم الطبية, واستحالة إجراء العمليات الجراحية العاجلة بسبب فقدان التخدير والمستلزمات الأساسية". وأشارت وزارة الصحة إلى أن استمرار الاحتلال في استهداف المدنيين العزل في المخيمات والمنازل ومراكز الإيواء يستوجب تحركا دوليا عاجلا لإنقاذ الجرحى والمصابين,  وإعادة فتح المعابر لإدخال الإمدادات الطبية والوقود والمعدات الضرورية لإنقاذ ما تبقى من المنظومة الصحية في فلسطين. وحملت وزارة الصحة, الاحتلال الصهيوني, المسؤولية الكاملة عن هذه الجرائم التي تستهدف الأبرياء, مطالبة الأمم المتحدة, ومنظمة الصحة العالمية, و اللجنة الدولية للصليب الأحمر, و جميع المنظمات الدولية والحقوقية بالتحرك الفوري والضغط على الاحتلال لفتح المعابر وتأمين ممرات إنسانية لنقل الجرحى وإدخال المساعدات الطبية دون أي تأخير. وأضافت الوزارة: "في الضفة الغربية تعاني المستشفيات من ضغط متزايد بسبب الاعتداءات المتكررة على المدن الفلسطينية من قبل قوات الاحتلال, و التي تستهدف الطواقم الطبية وتعيق وصول سيارات الإسعاف إلى المصابين,  كما أن لقيود المفروضة على الحركة تعرقل بشكل كبير إيصال المساعدات الطبية والمستلزمات الأساسية, مما يزيد من تفاقم الوضع الصحي".(</itunes:summary><itunes:keywords>دولــي</itunes:keywords></item>
		<item>
			<title>استشهاد أكثر من 43 فلسطينيا وإصابة آخرين في قصف صهيوني على مناطق متفرقة من غزة</title>
			<link>https://www.aps.dz/ar/monde/177386-43</link>
			<guid isPermaLink="true">https://www.aps.dz/ar/monde/177386-43</guid>
			<description><![CDATA[<div class="K2FeedIntroText"><p dir="rtl"><strong> غزة  - استشهد أكثر من 43 فلسطينيا وأصيب اخرون ليلة الأربعاء إلى الخميس جراء مواصلة قصف قوات الاحتلال لمناطق متفرقة من قطاع غزة.</strong></p> </div><div class="K2FeedFullText"> <p dir="rtl">وأوضحت وكالة الأنباء الفلسطينية (وفا) أن 7 مواطنين استشهدوا جراء استهداف الاحتلال منزل عائلة أبو ديب في بني سهيلا بالإضافة إلى استشهاد 8 مواطنين في قصف للاحتلال استهدف منزلا لعائلة أبو دقة في عبسان الكبيرة.</p> <p dir="rtl">وأضافت أن 3 شهداء سقطوا جراء استهداف منزل عائلة العمور في بلدة الفخاري مشيرة إلى ارتقاء 10 شهداء جراء استهداف الاحتلال لمنزل لعائلة جبر في منطقة مصبح شرق رفح.</p> <p dir="rtl">وذكرت أن 7 شهداء سقطوا جراء استهداف الاحتلال لمنزل في حي السلاطين غرب بيت لاهيا بالإضافة إلى ارتقاء عدد من الشهداء جراء استهداف الاحتلال منزل عبد الرحمن المجايدة في ميراج.</p> <p dir="rtl">وكانت قوات الاحتلال قد استأنفت عدوانها على قطاع غزة فجر الثلاثاء الماضي بعد توقف لأكثر من شهرين ما أسفر عن استشهاد ما يزيد على 400 مواطن غالبيتهم من النساء والأطفال وإصابة المئات بجروح مختلفة ويأتي ذلك وسط مخاوف من تفاقم الأوضاع الإنسانية في القطاع في ظل استمرار الحصار وقطع الإمدادات الطبية والإنسانية.</p> <p dir="rtl">ومنذ السابع من أكتوبر 2023 بدأت قوات الاحتلال عدوانا على قطاع غزة أسفر عن استشهاد ما يزيد على 48 ألفا و572 مواطنا أغلبيتهم من الأطفال والنساء وإصابة 112 ألفا و32 اخرين في حين لا يزال عدد من الضحايا تحت الركام.</p> <p dir="rtl"> </p></div>]]></description>
			<author>ameur.log@aps.dz (Salah Harireche)</author>
			<category>دولــي</category>
			<pubDate>Thu, 20 Mar 2025 09:20:20 +0100</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>الصحراء الغربية: الرئيس غالي يشيد بالدور التاريخي للمرأة الصحراوية في مسيرة الكفاح من أجل الحرية والإستقلال</title>
			<link>https://www.aps.dz/ar/monde/177379-2025-03-19-21-31-05</link>
			<guid isPermaLink="true">https://www.aps.dz/ar/monde/177379-2025-03-19-21-31-05</guid>
			<description><![CDATA[<div class="K2FeedImage"><img src="https://www.aps.dz/ar/media/k2/items/cache/e0f874200676e66aae9841f2d9d56750_S.jpg" alt="الصحراء الغربية: الرئيس غالي يشيد بالدور التاريخي للمرأة الصحراوية في مسيرة الكفاح من أجل الحرية والإستقلال" /></div><div class="K2FeedIntroText"><p dir="rtl" style="text-align: right;"><strong>الشهيد الحافظ (مخيمات اللاجئين الصحراويين) - أشاد رئيس الجمهورية العربية الصحراوية الأمين العام لجبهة البوليساريو السيد إبراهيم غالي, بالدور التاريخي الذي لعبته المرأة الصحراوية في مسيرة الكفاح من أجل الحرية و الإستقلال.</strong></p> </div><div class="K2FeedFullText"> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وقال السيد غالي في لقاء مع القيادات النسائية, حسب ما أوردته وكالة الأنباء الصحراوية (وأص): أن "للمرأة الصحراوية الفضل في الصمود والاستمرارية, فهي الملهمة نحو الشهادة من أجل الوطن".</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وأكد على "ضرورة مواصلة الصمود وتمتين الوحدة الوطنية ومحاربة كل مظاهر الفتنة التي تهدف الى التقليل من أهمية مكاسبنا".</p> <p dir="rtl" style="text-align: right;">وأضاف أن " نقطة قوتنا تكمن في الصمود وطول النفس حتى نحقق أهدافنا ونفشل محاولات العدو".</p></div>]]></description>
			<author>ameur.log@aps.dz (Saoud chakib)</author>
			<category>دولــي</category>
			<pubDate>Wed, 19 Mar 2025 22:29:38 +0100</pubDate>
			<enclosure length="18952" type="image/jpeg" url="https://www.aps.dz/ar/media/k2/items/cache/e0f874200676e66aae9841f2d9d56750_S.jpg"/>
		<itunes:explicit/><itunes:subtitle>الشهيد الحافظ (مخيمات اللاجئين الصحراويين) - أشاد رئيس الجمهورية العربية الصحراوية الأمين العام لجبهة البوليساريو السيد إبراهيم غالي, بالدور التاريخي الذي لعبته المرأة الصحراوية في مسيرة الكفاح من أجل الحرية و الإستقلال. وقال السيد غالي في لقاء مع القيادات النسائية, حسب ما أوردته وكالة الأنباء الصحراوية (وأص): أن "للمرأة الصحراوية الفضل في الصمود والاستمرارية, فهي الملهمة نحو الشهادة من أجل الوطن". وأكد على "ضرورة مواصلة الصمود وتمتين الوحدة الوطنية ومحاربة كل مظاهر الفتنة التي تهدف الى التقليل من أهمية مكاسبنا". وأضاف أن " نقطة قوتنا تكمن في الصمود وطول النفس حتى نحقق أهدافنا ونفشل محاولات العدو".</itunes:subtitle><itunes:author>ameur.log@aps.dz (Saoud chakib)</itunes:author><itunes:summary>الشهيد الحافظ (مخيمات اللاجئين الصحراويين) - أشاد رئيس الجمهورية العربية الصحراوية الأمين العام لجبهة البوليساريو السيد إبراهيم غالي, بالدور التاريخي الذي لعبته المرأة الصحراوية في مسيرة الكفاح من أجل الحرية و الإستقلال. وقال السيد غالي في لقاء مع القيادات النسائية, حسب ما أوردته وكالة الأنباء الصحراوية (وأص): أن "للمرأة الصحراوية الفضل في الصمود والاستمرارية, فهي الملهمة نحو الشهادة من أجل الوطن". وأكد على "ضرورة مواصلة الصمود وتمتين الوحدة الوطنية ومحاربة كل مظاهر الفتنة التي تهدف الى التقليل من أهمية مكاسبنا". وأضاف أن " نقطة قوتنا تكمن في الصمود وطول النفس حتى نحقق أهدافنا ونفشل محاولات العدو".</itunes:summary><itunes:keywords>دولــي</itunes:keywords></item>
	</channel>
</rss>